[本地足球] 2017/18 港超聯, 亞冠及香港隊亞杯外討論區(113）

今季港超參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

菁英盃分組賽(A組)
2018-02-09 - 20:00 - 夢想FC vs 和富大埔 @旺角大球場
2018-02-11 - 14:30 - 陽光元朗 vs 理文 @斧山道運動場

菁英盃分組賽(B組)
2018-02-10 - 14:30 - 標準流浪 vs R&F畜力 @將軍澳運動場
2018-02-11 - 17:30 - 香港飛馬 vs 南區 @青衣運動場

菁英盃：
(單循環，每組首兩名晉身準決賽)
A組 - 和富大埔、東方、理文、夢想FC、陽光元朗
B組 - 香港飛馬、南區、畜力、標準流浪、傑志

亞洲聯賽冠軍盃(E組)

2018-02-13 - 20:00 - 天津權健 (中國) vs 傑志 @天津奧林匹克體育中心體育場
2018-02-20 - 20:00 - 傑志 vs 全北汽車(韓國) @香港大球場
2018-03-06 - 18:30 - 柏雷素爾 (日本) vs 傑志 @日立柏足球場
2018-03-14 - 20:00 - 傑志 vs 柏雷素爾 (日本) @香港大球場
2018-04-04 - 20:00 - 傑志 vs 天津權健 (中國) @旺角大球場
2018-04-18 - 19:00 - 全北汽車(韓國) vs 傑志 @全州世界盃競技場

港超第十二周賽程：

2018-02-24 - 14:30 冠忠南區 vs 夢想FC @香港仔運動場
2018-02-24 - 17:30 東方龍獅 vs 香港飛馬 @旺角大球場 (OnTV直播)
2018-02-25 - 14:30 和富大埔 vs 理文 @大埔運動場
2018-02-25 - 17:30 陽光元朗 vs 標準流浪 @元朗大球場
2018-02-26 - 20:00 傑志 vs R&F富力 @旺角大球場 (OnTV直播)

足總盃八強：

2018-04-07 14:30 南區 vs 陽光元朗 @將軍澳運動場
2018-04-07 17:30 和富大埔 vs 標準流浪 @旺角大球場
2018-04-08 14:30 傑志 vs 理文 @將軍澳運動場
2018-04-08 17:30 東方 vs 香港飛馬 @旺角大球場

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘1年 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

餘5年 - 徐宏傑: 梅州客家 (中甲)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 邗益臻：台北國際足球俱樂部(台乙)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 雅素 : University of California, Irvine

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

留名

香港足球總會將實施保護兒童政策 2018-02-08
香港足球總會有責任確保兒童可於安全的環境下享受足球樂趣，這包括設施、裝備、活動、環境以及接觸兒童的相關人士。有見及此，香港足球總會將會向所有於本會登記之教練推行保護兒童政策，並要求他們進行香港警方之性罪行定罪紀錄查核。

保護兒童政策及有關措施將會於2018年7月1日正式實施。

本週末將繼續進行菁英盃小組賽，A組方面@夢想足球隊DreamsFC 戰平即可出線，和富大埔獲勝也可以提前鎖定出線名額；B組香港飛馬只要擊敗冠忠南區，也將提前鎖定出線權
同時本周是標準流浪和R&F富力本賽季首次交手（聯賽首循環對碰因颱風延期）在本場比賽過後，港超各隊本賽季都與其他球隊交手至少一次。

冬季轉會消息:

傑志:

In: 科蘭（自由身），佐迪（理文，外借收回），李毅凱（香港飛馬，外借收回），鄭展龍（夢想FC，外借收回）

Out: 林柱機（理文，外借）

東方龍獅:

In: 井川佑輔（川崎前鋒），基頓（標準流浪，外借收回），般盧（空軍中央）

Out: 曹太根（自由身），陳肇鈞（南區，外借），古高（自由身）

冠忠南區:

In: 陳肇鈞（東方龍獅），伊利亞斯（聖卡坦奴）

Out: 加洛斯（自由身）

陽光元朗:

In: 黎耀昌（理文，外借）

Out:

和富大埔:

In: 張澤瑋（鹿特丹斯巴達淦源），積施利（長春亞泰），陸駿裕 （黃大仙）

Out:

標準流浪:

In: 莫斯奧（自由身），約翰艾馬（東區），連拿度（黃大仙），陳湛羲（夢想FC）

Out: 基頓（東方龍獅），徐宏傑（梅州客家），郭子堦（自由身），卓耀國（大連超越，試訓），梁暐暿（自由身），廖培楓（夢想FC），劉卓軒（自由身），禾達（自由身）

香港飛馬:

In: 高美斯（沙拉姆），基藍馬（天津權健）

Out: 李毅凱（傑志）

理文:

In: 林柱機（傑志，外借）

Out: 佐迪（傑志），黎耀昌（陽光元朗，外借）

R&F富力:

In: 高梵（青島黃海），利安高（AEL利馬素）

Out: 般連奴（自由身），麥高派路域（富力一隊），裴晨淞（自由身）

夢想FC:

In: 廖培楓（標準流浪），梁家希（自由身）

Out: 鄭展龍（傑志），陳湛羲（標準流浪）

無得睇國王隡草

禾果轉會好似有暗湧

唔會掛.

點解？

2018狗年賀歲盃詳情
日期：2018年2月19日
時間 對賽
1:30pm 香港女子足球代表隊vs尼泊爾武警部隊（女子）
4:00pm 香港代表隊vs香港聯賽代表隊
場地：旺角大球場
票價：$100、$30（長者及學生）*未包括手續費，1月30日上午10時起於購票通公開發售

之前颱風垃隊vs苦力比賽取消
補賽係幾時。。。。。。

LM

好似姐 唔肯定
佢今日就返香港 到時聽下佢點講就知

我寧願佢無機會鏟

offside hk好文
OTHERSIceland? Why Not Hong Kong? Voices from Hong Kong Football
With the World Cup in Russia on the horizon and after several years of intensive qualifying competition, all the slots in the finals have been taken. One of the qualifiers includes the tiny nation of Iceland, which in itself is an amazing feat, from a nation of just 335,000 people. A football revolution has taken place in Iceland in the form of improved facilities, a high percentage of qualified coaches per population average and a generation of young players growing up together. So as this little nation, which endures harsh weather for several months, prepares to join the party in Russia, what does it say about the game in Hong Kong which boasts a population of over 7 million people with facilities dotted around. Iceland’s football transformation (a little like Germany and Belgium) has taken about two decades to bear the fruits of success.

In the meantime, Hong Kong has implemented “Project Phoenix” which has sought to transform the local game to a higher level and usher in a new era of professionalism; there is also hope on the horizon with the new Hong Kong football training centre set to open soon in Tseung Kwan O. Aside from the professional league in Hong Kong, there are several independent amateur leagues who compete across grass and artificial pitches across Hong Kong. Several players and coaches, who have played amateur football in Hong Kong, offered their views and opinions on the state of the game in Hong Kong. Shane Jeffrey, HKFC youth football coach, stressed that simply not enough time was spent for playing football or training. “I can only comment on my limited experiences within the amateur game and from speaking to people involved in both amateur and semi professional leagues. The biggest challenge in Hong Kong seems to be the general lack of pitch time that is available to players at all levels, not just amateurs and semi-pros. There is no substitute for time spent with the ball at your feet and training with your team. No matter how good the sessions are or how qualified the coaches are, if you’re only training once or twice a week, it will be very difficult to take big steps in players’ personal development. With those circumstances I think it will continue to be very challenging for players to develop outside of being in a professional setting or doing individual training on one’s own time.” Jeffrey also said the lack of financial resources in the local game also meant that it was hard to motivate and provide incentive to some players. “In order for the game and the players to develop and to improve, there always needs to be a strong support infrastructure and ultimately this comes down to investment. If Hong Kong recognizes football as a sporting culture and is willing to invest time and financial resources to improve individuals, leagues and the competitiveness, there’s definitely room for improvement, because of the massive interest in football. It has to come from local sources. It’s all well and good for people to appreciate and follow the Premier League, La Liga or UEFA Champions League, but unless supporters can identify with a club side and its players even in amateur or semi-pro levels, it will be hard to incentivise players or clubs to invest more time and resources into developing individuals and a squad that can ultimately compete at a higher level.” Shane Jeffrey on a coaching course in Belfast, Northern Ireland Sin Hang Chung is an amateur player wfor many years and commented on the low salaries in Hong Kong for sports people, which contributes to the lack of development in the professional game. “For Hong Kong, I have heard that the salaries of football players are possibly 20-30K. This would be the few top local players. Most would be sitting in the 10 to 20K category, I would assume. With the high cost of living in Hong Kong, a football career cann

Stephen Pomfret, a former HKFC player and Hong Kong football observer, shared his views on the amateur and semi-professional leagues in Hong Kong.

“The amateur and semi pro leagues are a good place for socializing and having a casual kick about with friends, but the difference in standard of players is so wide that the players with potential are probably held back or don’t have the challenge that they need to improve. There also isn’t really the depth of talent on the coaching side of things. From physical training methods, which is one of the key areas where most players are lacking, to ball skills and tactics.”

Pomfret also commented on the standard of football facilities in Hong Kong.

“There are probably sufficient football facilities relative to the size of the population, but whether or not they are effectively utilized or well-maintained is a whole other question. The preference amongst the working class is to play on concrete pitches and it also used to be the case when I was much younger, that we’d just turn up when we were free and could challenge whoever was playing at the time, while the ‘winners stay on’. But many of the public concrete pitches have come under a booking system, so a lot of casual players could no longer just walk on and have a game, because someone would have a legitimate booking. I think this stunts a bit of the excitement and spontaneity of just playing the game and deters people from getting involved. Most of the people booking the pitches are just having a bit of fun with their friends, but there isn’t much in the way of development.”

“On the grass pitches in Hong Kong, I don’t think I have ever played on one that was not as hard as concrete, undulating, muddy or patchy. The only flat grass pitch I ever played on with pristine grass was at the Kowloon Cricket Club, that really says it all. And I’ve pretty much played at all the so called quality pitches from Hong Kong Sports Institute to Mong Kok Stadium to South China Stadium to Hong Kong Stadium. It is very difficult to develop world class skills on such poor surfaces.”

Pomfret also discussed the mindset of the city towards sports and the lack of role models in this respect.

“This is a very tough question, because it is endemic amongst most families in Hong Kong that sports are a leisure activity and time should not be wasted in their pursuit. One should be spending their time learning other skills that will make more money. This leads to a lot of potentially great players taking a different career path such accountants, lawyers, doctors, engineers, so the talent pool is greatly diminished. I guess the answer to the question is how to change the mindset amongst the general Hong Kongers, which I honestly don’t know the answer to. Its simply not enough to throw money at the problem, there needs to be a whole new structure in place from the ground up, whereby children at schools are encouraged to participate in sports with teachers who have at least a general level of training and knowledge. These children also need role models to look up to and who they aspire to follow in their footsteps, not just stars from the English Premier League who are a world away and seemingly out of reach. Which means there needs to be a re-imagining of the professional game in Hong Kong and getting fans excited and involved from youth.”

Finally, he mentioned that there was no reason Hong Kong could not qualify for a World Cup if Iceland could do it.#ng

“There shouldn’t be any reason why Hong Kong can’t do it, its just changing the mindset of the people and having the will and the motivation, although genetically Iceland does have the advantage of being descendants from the Vikings…”

Hong Kong, in itself, does not have a fully developed sports culture and this is reflected in the low attendances for the Premier League games. Many have offered solutions and suggestions on how to improve the overall quality of game

據港澳台足球新聞最新消息，足協已經表示能以內援身份註冊任何歸化球員，有首次註冊在香港足總的歸化球員被中國足協拒絕承認其港澳台球員身份而導致外流告吹（該球員本已談好合同）。足協日內將會公佈更多消息

傳規定要港澳台出世先可以當內援

你打啱個不字未啫？

未

brian fok

如果之前簽落張約未完仲可以留隊

yes
殷亞吉5年約仲可以留
Brian fok簽左幾耐？

等睇幾年後如果安永佳巴拉克畢頓有能力上中甲嘅時候又再釋法

2014年1月，霍斌仁獲申花的球探邀請前往中國超級足球聯賽球會上海申花接受測試，並且隨隊前往西班牙集訓。在首場友誼賽對陣西班牙乙組球會靴高斯的比賽中以頭鎚攻入全場唯一入球。2014年2月，霍斌仁加盟中超球會上海申花簽約3年，披上一隊的3號球衣，不過因傷病多次錯過正選位置。

唔知有無續過

其實首次註冊已經block到一大堆, 佢連個極少數都唔放過

派膠mode
申花琴日宣布咗雞金基熙，技術上可以註Brian Fok做亞援打亞冠

亂估2015年年尾續左長約

簽咗件🇵🇾Oscar Romero

@有所思事 究竟係中衫定飛?

中飛

北京時間2月7日，據意大利著名足球轉會專家迪馬濟奧個人網站發布的消息稱，拉素的巴西中後衛毛里西奧即將轉會加盟大連球隊。

做禾國隊友

中超果隊？

首次註冊要係香港咁咪tsun都唔得
支足巴不得係寫「鬼佬唔計」就算 可惜唔得

香港飛馬足球隊 Hong Kong Pegasus FC
7 mins ·
【祝梁嘉恆早日康復！】

梁嘉恆昨天進行手術，拔除多年前代表澳門隊受傷後鑲在腳腕的釘，手術後他將休息兩至三個月。

嘉恆去年底已進行腹股溝手術，但手術過後練習依然有痛楚。為了根治傷患，球會全力支持他進行手術。嘉恆表示打針後傷患處不是太痛，拔釘後連膝頭和腰間位置的痛楚都減輕不少。

休息是為了走更長的路，康復過後再全力戰鬥，嘉恆，我們大家都會支持你！

馬交恆應該又係其中一個有中國球會想要既球員，so sad

話時話，香港隊係咪又夠時間出新波衫喇？

首次註冊搞死歸化國援
又阻唔到部分入籍兵
香港出世又阻唔到小明羅素個啲
不如來個要識講廣東話+睇中文字啦
文明足球

阻唔到播磨同勞烈斯

依家個件著左兩年了

廣東話？白雀都可能唔夠麥基流利

東網啲大平反on9到 曲線引人反得大力啲

仲要最近瘋狂大平反，由禁藥開始

true, 禁藥/own goal/門仔

元朗守門員
26 香港 陳嘉豪（Chan Ka Ho） 1996年1月27日 2017年傑志借將
U-22青年球員

30 香港 彭梓鍵（Pang Tsz Kin） 1986年12月16日 2016年

59 香港 陳栢浩（Chan Pak Ho） 1998年 青年軍 U-22青年球員

冇bc...

日媒盤點將與日職隊交鋒名將 傑志科蘭居首

亞洲聯賽冠軍盃分組賽下星期開鑼，日本足球雜誌Soccer King在周二（2月6日）發文盤點將與日本球隊在分組賽將遇上的十大星級戰將，傑志前鋒科蘭獲列首位。

2.韋素 效力球會：天津權健
3.莫迪斯迪 效力球會：天津權健
4.奧斯卡 效力球會：上海上港
5.艾傑臣 效力球會：上海上港
6.侯克 效力球會：上海上港
7.高拉特 效力球會：廣州恒大
8.積遜馬天尼斯 效力球會：廣州恒大
9.古亞連 效力球會：上海申花
10.馬田斯 效力球會：上海申花

註：廣州恒大積遜馬天尼斯未獲列入亞冠名單

傑狗又然

下個 post 可以加返彬仔同改返 gerbig

咁白雀都係外援

兩邊不是人

佢同Joe Hart好friend

同是天涯淪落人

原來馬天尼斯仲係含大

仲有黃晉軒

上季上陣過16場既畜力球員陳佳奇加盟青島中能

我以為係得東盟

唔知道有伊朗卡塔爾

香港足總應該同日本針針啦

斟得到既樂仔, 鄭展龍等人踢J2不是夢

積斯利香港出世喎

支那啲野真係垃撚圾 講得唔清唔楚搞到大家要估估下

原來英國出世
不過南區史必香港出世係咪內援？

有冇清知道港超最高薪係邊個？

佢未有國籍

搵下Kim sir，同韓國針針都好。
如果唔係真係無咩太多機會

forlan囉
仲有邊個

JDT同皇馬合作

洗乜估，總之係有鬼佬血統就一定block 尻你

日本仔有幾百萬港元年薪

原來星期五晚有菁英盃

支持聽晚打和一齊出線

20號波飛已買
已經急不及待去玩玩了

夢想基金會都同皇馬合作
到頭來咪只係D商業活動

法國連登有傑志亞冠廣告

打和大埔應該未肯定出線

今日冇乜港足新聞

國會唔會俾人turned down 左

[i

睇完笑到我仆街

留明

剛剛發佈港澳台球員政策官方公告

今次係首次有正式文件確認2018賽季可以引進港澳台球員

詳情??

卓耀國已正式轉會中甲？ 最新情況係點？

垃:佢返黎踢賀歲波，等佢自己講啦，到今天都係流浪球員。

都係同之前一樣，首次註冊要係香港

mk國

葉鴻輝究竟幾高
Hazard 173 Can 184 Aubameyang 187

joel

今年恆大重有咩外援？

唔係米八左右咩？

咩事？

gd!!!
幫手執走啲垃圾

港澳台球員好似計內援引進名額
即係簽一個港澳台球員之後最多只可以簽四個中國球員

岳少...
硬係凝住佢會柒收尾

我國唔好走唔到啊

港澳台當內援，一季可以簽5個

但人地可以選擇唔簽，簽5個都係中國人

其實我覺得唔關事，你係咪都簽人，無國藉影響其實無分別。

就係可能覺得冇分別，所以寧願簽中國人

中國球員身價好炒好多，平賣貴賣

我反而係覺得大陸土炮唔係太勁，香港人先有得玩

其實係人工既分別，香港一線同大陸一線人工爭太遠

就快新年放假所以冇人做嘢？

改打中堅 隨時勁過潮流教主

屌你老未要識唱國歌啦

同樣有好多自由身 中甲既話冇大家想像咁誇張

其中“港澳特區和台灣地區球員”特指：首次註冊足協為香港或澳門足球總會的球員，且該球員為港澳特區永久性居民中的中國公民；首次註冊足協為中國台北足協的球員，且該球員戶籍為台灣地區。上述球員的身份由首次註冊足協（總）認定，並提供確認文件及相關材料。

照今日份野睇法叔過到關喎

會跟rules玩既就唔係支那人啦

睇文件第三點 會唔會之前註唔倒嗰個只係未申請回鄉證?
第四點即係話法叔註到內援歐冲就要走人

「失敗並不可怕，失去信念才是可怕。」
有人會因失敗而灰心喪志，但只要堅守信念，定能無畏無懼，勇往直前。
#信念如一 #心懷傑志 #wearekitchee

首兩場亞冠盃之主場賽事門票現已有售:
2月20日(年初五) | 傑志 對 全北汽車 | 香港大球場@8pm
3月14日(星期三) | 傑志 對 柏雷素爾 | 香港大球場@8pm
4月4日(星期三) | 傑志 對 天津權健 | 旺角大球場@8pm
立即購票：

歐沖返黎做老細

我國

港版渡久地東亞

100% ge ball

證明首次註冊

其實煙鏟如陳7 ，442等
足總都唔應該俾佢地敎細路

有可能

afc
亞冠名單

kitchee

1王振鵬
2列斯奧
3丹尼
5艾里奧
7Fernando（巴西）
8艾力士
10林嘉緯
11辛祖
12盧均宜
13李毅凱
14佐迪
15安基斯
17福保羅
18Forlan（烏拉圭）
19黃洋
21唐建文
23郭劍橋
28鄭展龍
30黃梓豪
32Vadocz（匈牙利）
90金奉珍（韓國）

又貼條list

kitchee已經唔可以改亞冠名單

教練朱志光透露，丹尼及佐迪要養傷兩星期，將不會隨隊到天津備戰

望到都知邊個貼

最佳年青球員選情預測 精選

香港講波仔
於 4 小時前

不經不覺港超聯已經過了半季，傑志簽入科蘭後已領先香港飛馬8分，中游則繼續爭持激烈，第4位R&F富力只領先第9位陽光元朗6分，預料仍然會有一番龍爭虎鬥。

而今季一如以往，有不少年青球員嶄露頭角，故今次筆者將會為季後的最佳年青球員獎項的選情作出預測。

最佳年青球員志至鼓勵季內有優異表現的年青球員，每支球隊於今季季後將可提名兩位1995年1月1日以後出世的球員，競逐最佳年青球員，最高得票的兩名球員將可獲獎。

以下為近5年最佳年青球員的得獎人：
2012年 - 2013年 葉鴻輝 (南華)、林學曦 (流浪)
2013年 - 2014年 卓耀國 (標準流浪)、黃威 (橫濱FC (香港))
2014年 - 2015年 陳肇鈞 (南華)、梁冠聰 (YFC澳滌)
2015年 - 2016年 陳俊樂 (香港飛馬)、李毅凱 (傑志)
2016年 - 2017年 黃梓浩 (東方龍獅)、陳俊樂 (和富大埔)

2016年得獎者為李毅凱及陳俊樂

近年來這個獎項被球迷戲稱為「死亡之吻」，皆因領獎球員翌季演出大多跌Watt，甚至深受傷患困擾，自此一沉不起。林學曦外流回歸後未能重拾舊態、黃威2015年年初於省港盃斷腳、李毅凱2017年被外借至香港飛馬直至近月才被傑志收回...

今季又是誰會被「祝福」呢？筆者暫時選出了五位最有機會問鼎最佳年青球員獎項的球員，且看大家會否同意吧。

陳俊樂

優點：香港未來隊長之選，現時港隊主力
年紀輕輕已經成為港隊主力，但其實樂仔還只是22歲而已。今季無論在港隊抑或大埔樂仔都做足本分，在中國重新開放港澳台球員註冊後，相信他今年畢業後將會北上一圓外流夢。故此不用懷疑，樂仔是最有力問鼎此獎項的球員。

缺點：今季表現未有突破
近年最佳年青球員的得獎人於季內皆有突破性的演出才能獲獎，但樂仔今季卻少見有進步，可能是他已經穩站港隊正選，未能有所突破吧。對比起其他競爭者，樂仔季內的進步是比較少的，這可能會讓他被扣了少許分數。

胡晉銘

優點：球隊和港隊的重點栽培對象，已成為香港飛馬副隊長
近一兩年迅速冒起的胡晉銘，今季被飛馬提拔成為球隊副隊長，是球隊必然正選，另外亦於季內成功取得首頂喼帽，代表香港主場迎戰老撾。香港飛馬今季長期位列聯賽榜次席，他的功勞不少。

缺點：缺乏代表作
由於擔任防守中場，胡晉銘在場上未必太過起眼，頂多都是擔任駁腳、攔截而已，對比起其他競爭者，亮麗程度上或許會有所輸蝕。

林衍廷

優點：現時港超聯本地華人首席射手
「Fat Gor」今季最驚喜之處，是以後衛身份於聯賽攻入4球，暫時是港超聯本地華人首席射手。除了入球以外亦於場上不斷奔跑、助攻助守，是今季最有進步的年輕球員之一。

缺點：未於國際賽證明自己
對比起其他年輕球員，林衍廷沒有於季內任何港隊賽事上陣過，未能於國際舞台證明自己的實力，可能是其爭逐最佳年青球員的弱點之一。

鄭展龍

優點：季內入選港隊，上半季於夢想FC成為必然主力
「龍仔」上半季於夢想FC踢得生龍活虎，更憑優異表現成功入選港隊，在對巴林一役取得首頂「喼帽」，是夢想FC上半季取得好成績的最大功臣。

缺點：下半季回到傑志上陣機會成疑
傑志為備戰亞冠召回鄭展龍，眾所周知傑志高手如雲，「龍仔」下半季的上陣機會將會大大減少，隨時成為「板凳專員」，這可能讓他漸漸脫離爭逐最佳年青球員的行列。

徐宏傑

優點：北上光環，中國重新開放註冊港澳台球員後北上的第一人
「傑仔」亦是季內取得首頂港隊「喼帽」的年青球員，對新加坡時首次代表港隊上陣。省港盃時更憑藉優異表現，成功加盟梅州客家並簽約五年，成為中國重新開放註冊港澳台球員後北上的第一人。

缺點：已離隊，未必獲得標準流浪提名
畢竟每支球隊都只可提名兩位球員，標準流浪把其中一個名額提名已於季中離隊的徐宏傑，雖說未必沒有可能，但可能性其實頗低。

上述五名球員是筆者認為最有力競逐獎項的球員，不知各位又是否同意？抑或另有心水？不如一齊來討論一下吧﹗

陳俊樂 99.9% 又拎
其他人爭另一個位

我估

煙幕

Kato Yusuke
1 分鐘 ·
I’m looking for a new team now.
Please message me if interested.
Thank you.

Yusuke Kato
1986/02/13
striker,midfielder

[url]

2017 jan 〜 jun southchina(hongkong)
2017 aug 〜 dec Gresik united(indonesia)
有冇港超隊會搵佢返嚟

流浪雞哂連拿度同艾馬將兩份糧加埋簽佢有冇得諗

佢兩個加埋有冇兩皮

有星馬印尼印度
無小香港

really?

中

等睇最後一集張家偉親身上陣

雪中送暖始終能夠打動人心，一夜過後費蘭度心情開始逐漸平復，驟然發現身邊不斷傳來來自四方八面的支持。「跟我素未謀面的球迷，不斷在我的社交網站及私人電話留言鼓勵，這點讓我非常吃驚的同時，亦頓覺溫暖無比。天啊！他們到底是怎樣取得我的電話號碼啊（笑）？而且球隊返港之後亦有球迷專程到來接機，一心只希望給我送上擁抱，叮囑我不要因為射失這記十二碼而感到過分傷感，甚至乎在之後所舉行的本地賽事中，亦有對方球員跑過來對我表達支持，在這些窩心的舉動，亦幫助我一步一步走出低谷。」

唔出新衫了

Yesnooktrue old news fake news

俾你燈撚死

子厚

大平反點可以無劉松偉

really？

upset sir
rambo

波係然嘅

鳩loop聰

之前邊個話tsun傷
好似無事喎........

正是如此

唔爭在搵埋飛馬五子李明梁倬軒樊偉軍

等比你鞭

冇啊
踢完U23杯喎

傷完十世啦唔係咩

踢完嗰場Premier League Cup之後有人講
可能我睇錯

係
btw英甲尾四隊降英乙，貝利依家排包尾降班膽
但踢英乙都千其唔好返香港投靠狗志

佢個邊人工幾高?可能返嚟仲高

佢老豆有能力送佢過去
人工都唔會係最大concern啦

咁真係冇乜誘因返嚟

睇完覺得佢仲有得救

sor

屌牙咁都搵返出黎鞭屍

好似得8千蚊一個月

冇啦，放棄啦

有人整緊卓耀國精華

收檔啦
球王片出術
開餐廳喺開飯啲食評又出術

變左過街老鼠

朱蛇殘體字訪問

天津電視
體壇新視野 20180207
(用IE)

係男人都一定 Cathy

羅曉聰回覆內容準則:
icon
true yes no
copy一大堆野
copy一大堆曾經自己copy過嘅野
copy其他人曾經po過嘅野

sorry

夢想鬥大埔爭首名

【菁英盃】
【本報訊】菁英盃於今周重燃戰火，今晚在旺角大球場由衞冕的和富大埔出戰另一支青春班夢想FC。兩隊雖然已經在A組確立了優勢，但為首名出線資格，今仗相當關鍵。
擁有多位潛質優厚球員的夢想，陣中主力謝家榮、林衍廷等本身已經是U22球員，故基本上不需要為賽制而作出陣容上的調整，可以「夫添」出戰。夢想目前三戰得七分，幾乎肯定出線，若今仗擊敗次席的大埔，更加可確定首名出線。然而，對近況回落的夢想而言，今晚一仗的意義，更多是為了重拾信心。副隊長柏保路指：「我們需要作出檢討，改善不足之處，但我對一眾小將仍充滿信心，會在下半季有更好表現。」

大埔傷兵及時復出

力爭衞冕的大埔近期一直受傷兵困擾，可幸翼鋒李嘉耀久休復出後，兩仗後備入替都能取得關鍵入球，杜度近兩仗亦同樣後備上陣，對球隊防守大有幫助，球隊保持不失。大埔目前兩戰全勝，出線形勢相當明朗，若今仗擊敗對手，更獲首名出線資格。

隱憂：球員未適應主帥戰術 未能在「真」主場作賽

以球員牌面來說，傑志肯定無法與權健抗衡，但值得留意的是，帶領權健一季半的簡拿華路今季「升格」轉投廣州恒大，球隊的主帥換來了葡萄牙人保羅蘇沙。保羅蘇沙的執教歷史未算出眾，最成功的是為巴素利奪得瑞士超聯冠軍，但其後執教意甲費倫天拿，成績只可說是不過不失。

在權健與菲律賓塞列斯的亞冠外圍賽中，不難看見球員還未完全熟習新帥的戰術，在中場多次失球予對方，最後更多是憑莫迪斯迪的個人能力取勝。

另一方面，由於天津權健的主場海河教育園體育中心未能符合亞冠的場地要求，他們在今季亞冠將以天津奧體中心（水滴）為主場。未能在「真」主場作賽，傑志成功「偷雞」的機會亦增加不少。

邊可能偷到雞
痴撚左

睇番外圍賽嘅表現
權健已經係最有可能偷到雞嘅一場

權健個寫手唔係中國人黎架，咁啦謙既

不如話AFC想推亞冠收視所以要保送科蘭仲可信啦

篇野01體育寫既

偷到雞我切

@binc勤

印狗志

天津台電話訪問左傑志豬

下季點？

如果法叔可以用內援身分註冊到，佢點都要走

如果佢仲想留喺上面，咪試下去揾中甲囉

佢話偷雞機會增加啫,即係可能由0.0000000001%提升到0.1%

d人唔識中文

呢四位點睇？

吉姆仲敢入嚟，留名等睇世界大戰

不如留返一次過初三赤口搞埋

反種族歧視 人人皆有責

幾期待四小鬼成才再帶領香港
本土青訓

Beto Fronza 新增了 1 張相片。
2月5日 15:03 ·

Great boots #newlevels #pumafuture18 thanks for the support #pumahk @klkwok @joannemould

btw you Gerrard

其實係大埔啲草

暫時巴>畢>史雲>史譚

畢頓同史雲斯頓18歲就180已經先天好過本土球員

史雲/史譚腳法粗糙，
巴拉克好似幾勁，佢定tsun勁d?

球霸會唔會好似黃梓好快拎紅？
定佢無得出？

歐沖應該要反思自己既真正身份係咪足球員
442, 中國超衰極都肯面對現實返黎香港搏多D上陣時間

要睇個球員打咩位，畢頓打翼，太高會影響速度，分分鐘要轉位踢，其實係阻礙發展

支那超返黎養老咋

睇死狗志都係比份肥約佢返黎養老

你串緊巴拉克定tsun

Full time kitchen na

傑迷不如腳踏實地啲 要知出到亞冠對手實力一定高過傑志
唔好成日諗點偷雞成功

正正係對手實力強先至要諗點偷雞啫
唔通學舊年大東方咁擺明唔打算贏咩

係鞭傑迷都等佢地輸到縮哂先好鞭

我不嬲都話預左0分，但踢幾場好波比球迷睇，至少真係盡左全力去踢，今年日本仔作客香港未必會再bench主力，真係連1分都可能偷唔到雞架

港隊輸比卡塔爾都冇人屌啦，因為全隊已經搏到盡

先諗掂點做好防守，泊好巴士守住大部份時間
之後搏運氣(搏12碼/對手紅牌)

柏雷素爾不嬲都係日本打亞冠比較認真果隊黎

傑志朱話主守 可能又係亂噏 到時真係同你鬥攻

冇盧卡斯開路，唔通靠辛祖?

朱志光

妒忌傑志有得踢亞冠

3412 Alex Sandro最前
科蘭做自由人
會唔會係最理想

盧卡斯同林恩許好勁架 權健要小心

9成出保連奴

跟貼啲 丹尼有傷唔會去天津

後衛應該 金 艾 列
艾打邊中堅一定俾人弱點進攻

心戰朱

原來聽日已經踢第一場亞協分組賽(ASEAN)
2014年既亞洲賽分已經唔計數
黎緊應該係馬拉/香港/菲律賓/越南爭2021亞冠位
又要祈求東南亞球會踢得幾柒得幾柒

除左顏卓彬, 另外2個去左邊

Keymansoho
#全北汽車 年初五嚟鬥 #傑志，熱吓身，睇佢哋友賽千葉市原踢成點。

蝦蛋

#ACL2018 #亞冠盃 #亞冠

馬拉要踢兩年亞冠 肯定會跌分 反而香港要同越南菲仔係亞協鬥

唔好嘈 場波打和大家開心 super

唔覺得馬拉仔會打得好過東傑

大家都係垃圾

東亞邊個做6弟都係比人屠殺架啦 只不過唔係人人有資格比人屠

拆咗骨嘅蒙通聯都大炒柔佛

之後兩年亞冠外圍賽 round 2 港超冠軍作客馬拉盃賽冠軍
之後都係作客 K1 第3/4

馬拉local都差泰國一截，不過JDT簽多左馬拉血統兵，都唔見得強左

張煒星同歐文洛都踢緊港乙嗰隊港大天旭

冇拆到，亞冠外鄧達同迪拉唐仲喺到

港超冠軍正路就應該>馬拉盃賽冠軍嘅

但係港超都要洗走再早兩年亞協成績, 硬食兩年亞冠成績, 落亞協後都要同北韓做困獸鬥, 我覺得下次埋單保得住東亞第七已經算係咁

萬眾期待嘅賀歲盃大軍名單，噚日終於公佈！極有可能北上發展嘅卓耀國真係入選咗港足，踢埋呢場波先正式暫別香港；另一邊廂港聯雖然有盧卡斯、查維斯呢啲大勇射手，但好多人支持嘅「神鋒組合」基奧同禾達就好正路咁落選。

其實係
今年亞冠起碼要拎到四五分
先叫大d機會可以上返東亞第六
一係就馬拉菲律賓越南一齊柒

越南仔兩三年前都有4分
傑志應該拎呢個分做目標

唔少球迷都想睇基奧搭禾達嘅「強大攻力」，可惜兩個都好理所當然地冇入選，令唔少球迷失望，反而另一個「基奧」、就嚟做香港人嘅基奧雲尼就成為富力唯一代表。

東方1分，傑志亞冠可以用零本土陣容，件件又話有心搞，目標至少3分

老豆識諗過個仔

全華班阻止其他種族嘅人參與

3分會唔會太少

又好似係
傑志可以用西班牙三子當本地，已經比東方果陣有利

見到高美斯ig 圭佑小川仲喺香港？ 但又冇對簽佢

'垃watching?

唔使過冷河好事

菁英盃分組賽
2月9日(五)
夢想FC Vs 和富大埔 A組
旺角大球場
晚上8時
$80、$30(特惠票)

有無人打算入場？

大埔贏緊啦

之後兩年第二圈作客馬拉狗未必有直播
afc broadcast right好似第三圈先開始

有冇直播?

無

true 加上咁有誠意 冇4分唔合格

又負更新ig了

【亞冠盃】日媒盤點亞冠危險外援 傑志科蘭挫中超群星居首

引言

亞冠盃將在下周揭開戰幕，日本國內足球網站（Soccer King）就盤點了今季出戰亞冠最有名的外援，當中大部份的球員都是來自中超，但在排行榜居首的竟是傑志剛簽入的前烏拉圭國腳科蘭。

1. 科蘭（右）（傑志）科蘭自加盟傑志後，在3場賽事已射入5球，其中罰球技術更令對手及球迷目瞪口呆，他將為傑志在亞冠的攻擊主力。

自己申請個ig啦uncle

2. 韋素（左）（天津權健）比利時國腳韋素在上年冬天加盟權健，為球隊中場的核心。為爭取入選比利時世界盃決賽周大軍名單，在亞冠場上他必定「博盡」。（視覺中國）

3. 莫迪斯迪（右）（天津權健）這名法國中鋒，在2015/16在德甲射入25球，為射手榜第3名。他在加盟後交足功課，上季在中超上陣8場射入7球，於上仗亞冠外圍賽亦梅開二度，帶領球隊晉級。

4. 奧斯卡山度士（上海上港）奧斯卡山度士上季以天價加盟上海上港，為現時中超名氣最大的球員。但他上季多次在重要比賽中「隱形」，間接令球隊在亞冠4強出局。今季，他必須在同一舞台中證明自己身價。（視覺中國）

5. 艾傑臣（上海上港）這個前亞冠神射手上季在保亞斯帶領下苦無上陣機會，季前國內傳媒都估計他將離隊。然而，球隊仍為他報名出戰亞冠，今季預料他將獲更多上陣機會。

6. 侯克（上海上港）侯克自加盟上海上港後，一直是球隊入球保證。上港多次在無法打破僵局的形勢下，依靠他一人之力突破對方防線。已成為球隊隊長的他預計仍為球隊最重要的成員。（視覺中國）

7. 列卡度高拉特（廣州恒大）近3季，列卡度高拉特均為廣州恒大隊中的首席射手，他更曾帶領球隊在2015球季贏得亞冠錦標。季前一直傳出他希望投奔歐洲聯賽，但最後他都決

7. 列卡度高拉特（廣州恒大）近3季，列卡度高拉特均為廣州恒大隊中的首席射手，他更曾帶領球隊在2015球季贏得亞冠錦標。季前一直傳出他希望投奔歐洲聯賽，但最後他都決定留下，恒大在新球季的攻力得以保證。（視覺中國）

8. 古亞連（上海申花）哥倫比亞國腳古亞連在2016年1月從國際米蘭加開上海申花，是球隊中場的重心人物。國內球迷戲言，在上季古亞連沒有出場的比賽，申花都會落敗。今季亞冠，他絕對在申花舉足輕重。（視覺中國）

9. 馬田斯（上海申花）這名曾在歐洲多國效力的前鋒，上季加盟上海申花後一直為球隊主力，季尾更在中國足協盃決賽兩回合共射入2球，帶領球隊贏得冠軍，奪得亞冠入場卷。（視覺中國）

咁睇得起科蘭

個表係跟名氣排咋話

你乜Q野邏輯黎？

//日本國內足球網站（Soccer King）就盤點了今季出戰亞冠最有名的外援//

01標題同內文不符

淨計卡士又真係最高既

Form is temporary, class is permanent

穀神星亞冠名單 22人
3名西班牙外援、1名日本亞援和6名本土球員，其餘12名球員全部都是歸化球員
今年亞洲賽本土球員從未出場

傑志亞冠大名單21人:
土生華人6個，3名外援和1名韓國亞援，國援3個，歸化球員8個

歸化模式可以係亞冠成功嗎？
之後再觀望下

法國川崎官方ig有keep住係又負ig留言

廢老懷念過去

傑志咁閪懶
不了
起格gif夠做

韓光宋是朝鮮前鋒，外號“朝鮮C朗”，今年只有19歲，但已經是意大利足壇炙手可熱的新星，韓光宋的所有權屬於卡利亞里。去年夏天，他被租借到了佩魯賈。本賽季上半賽季，韓光宋在意乙聯賽中一共出場17次，貢獻了7個入球和2次助攻，表現十分出色。 事實上，他也有實力立足意甲，上賽季，韓光宋就曾經代表卡利亞里在意甲聯賽中出場過5次，並且有1個入球，他也就此成為了有史以來第一位登上意甲，並且在意大利頂級聯賽進球的朝鮮球員。 因為出色發揮，這個東方力量被祖雲達斯盯上了。在冬季轉會市場中，祖雲達斯就想得到韓光宋，他們將轉會費提高到了1400萬歐元，對於一位19歲的球員來說，這樣的報價已經不低了。不過，卡利亞里最終還是沒有放人， 站在卡利亞里的角度，俱樂部認為韓光宋大有前途，未來的價值遠遠不止1400萬歐元。今天凌晨，卡利亞里俱樂部官方宣布，提前從意乙球隊佩魯賈召回朝鮮前鋒韓光宋。本賽季意甲下半程比賽，韓光宋將代表卡利亞里征戰。

勁wo
下個月國家隊上陣？

賀歲杯銷情點？
唔公佈

都係即場架啦，上次元老隊gimmick大啲

10年前就係

曾效力R&F富力的廣州富力球員楊挺正式轉會貴州恆豐

勁過冇女

張春暉加盟港甲球隊東區

又返落嚟

U20五人隊核心廖健葆 14歲港日中場陳晉一加盟甲組晉峰
後者更已上陣46分鐘

咁強哥落返黎教啦

下個月35

應該仲好過閪仔同三腳

神貓呢類細粒型，年紀大左反應慢體格差左好輸蝕

無女只可以支援外援真係 sad

其實我覺得身高對打翼鋒影響唔大 睇返球壇打翼嘅好多都幾高 以香港嚟睇麥小明 費蘭度 蘇沙 勞高等等都幾高有180左右 最重要係睇佢嘅技術同速度好唔好同埋啱唔啱打翼鋒

明天請支持正義的一方，流浪隊，擊殺富力狗

我國到最後都冇得倒戈
想睇佢對畜力狗入波

無人入場

有！

其實係之前睇過篇文
講獌個拉舒福特，話佢高得好快，但佢賣點係靈活、速度、突破，如果繼續高，未必係好事，因為長處、打法都會有影響

放返喺畢頓身上，18歲一樣仲有機會再長高

魔頂亞尖球迷集氣區

1. 枕頭仔
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12. 無敵啊Jim

正選
94謝家榮 [GK]
5柏保路 [C]
8加倫
9拿祖1
0祖亞昆
11播磨浩謙
16林衍廷
23梁國威
28黃志聰
31羅梓駿
95雷文廸

正選:
[GK] 李瀚灝 63艾華度 3杜度 5黃威 7積施利 14馮慶燁 15陳俊樂 16伊高沙托尼 18大衛拉菲爾 19梁星耀 77趙少維 90

有三腳

bench
17屠俊翹 [GK]12李嘉進14雷斯22梁家希27尹東憲88黎厚希99朱偉鈞

[GK] 曾文輝 99李嘉耀 8迪亞高 11陳曉鋒 17張澤瑋 27中村祐人 44黃祖心

metoo

香港輝又冇得出
點解呢

香港標準係老豆唔識諗

noted with thanks

呢場波唔錯

唔駛申請都睇到 廢老唔識用ig就真

趙少維1:0

還我耀富

把聲唔似佢嘅

tiger

差d默契

大鐘底果面個球証，跑到成隻超音鼠咁
下半場會唔會沒氣

三腳靚救

想知Olivia點睇

呢個世界係咁，屋企開通個陣，又唔想太過冒險

我島球迷: 希望早日能在台灣看亞冠，
不然只能去香港看

默咩契 根本就廢

除之前已知的 我覺得最重要一點就是 引進港澳臺球員是要佔轉會名額
也就是以前那種先以業餘身分報預備隊磨練幾年再報一線隊的模式不復存在了
這種模式不佔名額 現在情況是每年中超中甲轉會內援名額是5名不限制年齡＋3名u21 在每年有限的轉會名額
想去對岸發展的 除非真有實力且第一時間能幫助球隊 才有機會吧
對了前天聽德轉說中超中甲預備隊比賽規定 今年也改規章了 說一定要報名才能踢比賽
以前那種不報名以試訓身份踢中甲預備隊的方式也不復存在

以前我島幾個球員係中超中甲預備隊以業餘身份入隊，現在無了
慘了

香港球員>我島

今日廖培楓無份
出佢好過tiger

應該有幫垃隊踢過菁英盃
無份啦

係wo,菁英杯出過
下次吧

邊個有？

駁唔到

尖隊冇左龍仔成績就下滑左好多

香港睇埋今年唔知幾時先有

前場靠哂龍仔 carry ，tiger 完全唔同 type

Btw lali 呢？真係差得咁緊要

啱啱換入

想屌

牙占就爽啦

場波有啲鬼 補時五分鐘補到95:00 bet365都未封盤

2:0

空龍

好似預左會入咁

兩個新仔各入一球 大埔真菁英

大埔好波

原來龍囝都有入場

你就係外圍佬？

都係嘅 太高嘅點都會影響身體靈活性同埋重心都冇咁低 如果畢頓高到185cm以上改打中鋒會仲啱佢

尖隊d人都無氣了
最後嗰球羅梓無力跑返轉頭
比大埔入多粒都預左

垃圾柏聽日開賣對傑志個場波飛了

假相醜婦

菁英杯專員趙少維 ，黃祖心 入波
後者98年嘅

主場迎戰傑志，相信權健陣容會偏向主攻，後防由韓國外援權敬源統領，中場中路則由韋素及趙旭日擔任，左右兩翼用上國腳王永帕及孫可。柏圖將擔任後上前鋒，支援在身前的莫迪斯迪。傑志方面，估計他們此仗傾向主守，如能在整場防守保持紀律性，在3-5-2體系的兩名翼衛加強防守意識，阻止對方輕易傳中入危險地帶，並在防守死球上做好充足準備，相信能大大減輕權健的威脅。

預計權健正選陣容 (與對塞列斯陣容一樣 )
門將：張鷺後衛：張誠 劉奕鳴 權敬源 糜昊倫中場：王永帕 趙旭日 韋素 孫可前鋒：柏圖 莫迪斯迪

hk01

人稱「堅爸」的和富大埔主教練李志堅，賽後表示喜見兩位小將入波：「球隊氣勢好好，希望之後一直保持落去，最開心係兩個年青球員入波，希望佢哋之後更大信心踢得更好！門將李瀚灝呢幾場都應記一功，做到應做嘅嘢，都幾穩陣！球隊依家好多球員都仲係帶傷上陣，好似伊高沙托尼、杜度都仲有傷，之後有兩星期休息，希望佢哋可以有足夠時間恢復。」

謝家強1去不返
香港輝唔知搞乜出唔到

如無意外大埔應該唔會同sean續約
仲有一年就可以die for HK啦

如果唔續正常飛馬會出手嘅

5健 watching

李三腳似乎搶咗正選
香港輝傷癒都係後備？

有個踢過太陽青訓嘅幻幻踢緊賓賓宿霧有亞協盃玩

5pic:仲有一年入籍 之後拍matt

Jarvis

有2個新契仔，立即釋放黃威同樂仔

係，係佢ig見到
踢環球

話時話，琴晚先見完lali踢7人石地league

5pic:假鬼啱我

又送青訓俾人

夢想教練梁志榮將球隊連敗歸咎於球證針對：「我認為球隊完全無問題，球員已逐漸適應阿龍離隊後的踢法，可是球證一次又一次的吹死我們。」他又透露，自從作客R&F富力之戰向第4旁證羅碧芝投訴後，便收到足總裁判部經理張炎有來電，叫球會不應該批評球證。「我們球員踢得不好，教練教得不好，球迷都會罵我們，但是球證做得不好，竟然不可以責備，試問怎能這樣？球證做得好的話，我們又怎會出聲？」

同左傑志講未

同屎云斯頓一齊die for賓賓

hk01上年報度過

佐敦查維斯 進攻中場

我在香港出生和成長，當然想代表香港隊，但我沒有申請特區護照的資格，因為我擁有英國和菲律賓國籍，爸爸又不准許我轉換國籍。所以我希望能在足球上創點成績，或到國外的聯賽好好磨練，掌握人生話語權，未來再作打算。

即使早已明確地投身職業的球員，他們亦可能因為相關的條例而影響發展。例如土生洋將佐敦查維斯（Jordan Blair Jarvis），由出生至今一直在香港生活，卻因為國籍問題而未能申請特區護照，港隊夢暫時難以實現。與此同時，向來積極尋找「海外兵團」的菲律賓國家隊竟然已向這位17歲小將招手，去年一度召他加入亞青盃大軍名單，更批出獎學金予佐敦查維斯到當地升讀大學，同時在當地的球會和國家隊長期集訓。香港就這樣「為他人作嫁衣裳」，浪費自家培訓的人才，白白送到別人手中。

細榮今日有冇屌球證老母閪?

笑撚左 叫佢揀動物即刻西西地面 之後求其答兩句算

香港培養既青訓有第個國家睇得起 係好定唔好

勁有型

莫生真係有心過五件呢啲人
#打打氣

垃:如果你有親生兒子祗曉得放在寄養家庭，而自己向保良局收養鬼仔，這樣發展下去，正常嗎？

西曬面咁

黃祖心矮黃威一個頭

自己生鬼仔同收養鬼仔都有喎

大頭

贊狗ig張相...

最尾有鄧麗欣名句

真係諗唔透點解香港輝後備
上年明明打得咁好

其實香港同支那真係無乜分別，支那就想鬼佬樣當外援，垃垃咪又一樣

賓賓係大包圍比獎學金架
Jarvis個frd李威廉都收咗獎學金過去讀大學
好似淨係u19友賽出咗十幾分鐘
而家仲踢緊大學聯賽
Jarvis就真係堅勁 19歲上u22 又入到爭標隊一隊

垃立咪一樣有雅素 菲立斯
又走去簽艾馬 芝士

話時話預備組算唔算有註冊?
佢地兩個假波嗰季有踢飛馬預備組
會唔會可以抵到壘做本地球員?

very danger

賀歲波當日係正日生日, 等睇MK場暴動

狗口係咁架啦

精神有問題

成班好似未見過女咁

睇完頭幾行心諗終於見唔到個傷字

好似AV啲百人斬咁...好慘

感謝祭

唔係話blame the victim
但毒撚真係好恐怖 佢都唔避下

唔好再講喇

即係咁，佢會避毒撚嘅就唔會入呢個post, 仲要喺ig回你地啦

科蘭都會講thank you to them

垃啲鬼仔

原來嗰日個cam直播影住

今日呢場都屌球證 咁你番去打乒乓波都得

始終得返半年 好似之前大傷過 想留返條後路都正常 ge

梁志榮不嬲屌球證最大聲

港超有邊隊無屌過球証？

其實有個kidchild留言
之後垃話傑志成日外借青訓=親生仔放在寄養家庭
垃啲青訓=親生仔，有hk passport嘅

咁你又岩，大家講到自己唔係毒撚咁

肥宏，歐冲外流完有無進步？
肥宏已現形，歐冲又如何？
令人反思點樣外流先係好呢？
只練波無比賽會點

睇你個人心態，外國有場加操你唔加，不如返香港算

雅素 伍杰森 無passport

really?垃又話親生仔

2017-18香港足球總會菁英盃將於2月11日(星期日)假青衣運動場上演分組賽B組賽事，由香港飛馬迎戰冠忠南區，賽事將於下午5時30分開賽。門票一律收80元正，特惠票一律收30元正(特惠票數量有限，售完即止)，場內售票時間由開賽前90分鐘起，直至下半場開賽為止。

上仗在港超聯作客以3:1擊敗標準流浪的香港飛馬，今仗在菁英盃分組賽硬撼冠忠南區，爭取菁英盃出線。對於球隊上仗力挫對手，取得聯賽三分後，為球隊於該仗首開紀錄的高美斯賽後指出標準流浪是一支難纏的對手，己隊在領前三球後出現鬆懈，被對手追回一球，往後的每一場比賽，我們都必須要保持集中，他表示和隊友查維斯已逐漸建立起默契，相信未來會協助球隊帶來更多入球。同時他亦提到主教練楊正光現時為球隊準備和演練不同的陣式，以應付將來不同的對手，期望球隊在傷兵陸續復出後，保持氣勢追趕傑志。球隊目前以三戰得六分，在小組居於次席，只要今仗能擊倒冠忠南區，就可以篤定出線，因此球隊今仗定會以强陣出擊，以全取三分為目標，而現時球隊之士氣相當不錯，球員狀態冒升，有信心再下一城，延續八場不敗的氣勢，並爭取菁英盃分組賽三連捷。

香港飛馬中堅梁諾恆強調，縱然冠忠南區今季成績未如理想，周日一戰仍然未會掉以輕心。「雖然冠忠南區近9仗未嘗一勝，但該隊擁有非常不俗的實力，我們定要小心應付。而這場分組賽對於球隊爭取出線甚為關鍵，所以己隊亦甚有決心全力爭勝。」

上仗在港超聯作客以0:1不敵和富大埔的冠忠南區，今仗重整旗鼓在菁英盃分組賽與香港飛馬硬撼。對於球隊上仗落敗，最近傷愈復出的陳港斌賽後表示對於己隊於最後階段失守感到失望，他指出球隊已經踢出了賽前的部署，亦製造了很多入球的機會，只是未能夠把握，相反對手可以做到，這就是該仗勝負的關鍵。球隊現時以兩戰得一分，在小組居於第四位，要爭取出線，今仗絕對不容有失。球隊曾於聯賽兩戰香港飛馬，首循環負0:1，次循環賽和2:2，球隊今仗與香港飛馬三度對陣，在許勝不許敗的情況下，球隊定必全力拼搏，更無懼對手最近之走勢強勁，展現爭勝的決心，爭取小組首捷。

冠忠南區中場陸志豪表示，球隊近期連場欠運，惟一眾隊友仍會保持鬥忠，勢要攻下今年首場勝利。「我們過去3仗拿到2分，當中包括賽和前列球隊傑志和香港飛馬，可見己隊近況其實不差。球隊上下目前戰意高昂，希望周末可以擊敗對手，打開年度勝利之門。」

依場好睇
入場

睇流浪畜力

2016 nationality: Swiss/English 斷估佢唔會去美國之前走去放棄最強大嘅瑞士護照

伍杰森阿爸兩歲就移咗民 連姓都改埋 咁都有護照嘅話 GinMattSean真係要去司法覆核

菲立比就應該有passport 如果唔係註冊唔倒

某程度上垃立用史必林家亮劉松偉蘇洋卓卓 都令到好多親生仔無得出 唔少坐咗一兩季轉咗行

咁禾達同艾馬屌你老母係咪助養非洲兒童?

琴晚場波無精華

得第二球入波

Kelvin:
2 deals in China (contract sum over 1m USD in each deal) and 1 deal in Malaysia are on hold due to local player status. Hope these deals will be done before CNY!!!! Best wishes to our players!

屌球證冇問題呀，問題係有人話唔屌得但自己屌

9/2/2018總結:
============
1. 菁英盃A組 夢想FC 0-2 和富大埔
戰術分析我不在行，感覺夢想FC還未找到後龍仔時期的進攻板斧 ，另外聰頭都老了七十分鐘就莫氣 。至於大埔，肥積狀態有待提升，樂仔技術真的很好，畢業後快外闖。大埔首名出線，下場變例行公事，尖隊要晉級就聽天由命了，而明天還有場B組標準流浪對R&F富力，即管看看流浪能否打場爭氣波。
============
2. 亞協盃分組賽明天展開
當亞協盃部份外圍賽還未完成，東南亞(ASEAN)小組明天就開始第一場分組賽。經過上年永續亞冠失敗，香港要在2021年重奪亞冠直入分組賽席位，除了球會本身在今明兩年亞洲賽盡力做好，其他東(南)亞國家的表現也是一大影響因素。

如無意外，在分配2021年亞洲賽席位之時，各國2014及2015年的球會分將不會計算在內。現階段估計，到時爭奪東亞六哥的國家可能是馬來西亞、香港、越南及菲律賓，尤其菲律賓14/15年的球會分實在差勁，兩年後洗牌的確有可能搶到六弟位置。

因此由今年亞協盃起，大家可以做的就是祝願以上東南亞國家，最少有一支代表成績差到貼地，從而拖低該國球會分。當以上國家互相對壘，和局可能是最好選擇，因為他們憑最佳次名出線的機會似乎降低了。數字遊戲又再次開動了~

G組
17:30 (香港時間)
清化(越南) 對 環球(菲律賓)

H組
19:30 (香港時間)
淡濱尼流浪(新加坡) 對 宋蘭義安(越南)
============
#數字球2018年2月

pish

魯芬係馬超著晒火
開咧兩場入四球
隊波榜首

柏已經去咗首爾了
咁快

無追po我國係咪仲未有消息

傑志都出發啦

5件就識玩喇，正式入紙投訴，當然要熟球例，列明根據邊條球例證明球証錯判

細榮淨係係場邊閙，向傳媒投訴，邊會有用

睇翻昔日香港希望，兩度奪最佳年青球員
學A已完全倒退

加操係練波定煎牛扒？

垃fb
:好多小朋友唔識諗，加上家長貪慕虛榮，一簽就10年，合約束縛係冇得揀
親生兒子祗曉得放在寄養家庭，好似人球周圍走

高工資唔係俾我哋香港本地球員，益晒啲真鬼假鬼，所以要諗清楚

簽10年? 英皇咩

怨婦垃

可能到一半又續左約？
垃管理唔掂，又刻薄，但
大球會高d人工無上陣機會vs 細會低人工有得上陣
確實要取捨
視乎家長同球員選擇

今日？

唔係南華散班 我都唔知香港球員會有1+年合約

架車又唔停得

部車行得太急

fb有人post

大埔又贏

巡遊會唔會俾路上行人無視
無留意開本地波d人可能以為係d乜嘢商業宣傳活動，又或者係政黨拉票

不嬲覺得佢好勁 係唔岩朱sir戰術

重溫魯芬教金井踢波

見到uncle yan入場

唔洗扮工喇

入場睇愛將基奧雲尼

殊～

呀國某似熱緊身

咁癲

可能認錯

屌 我就行到，睇下先

呀國後備

22 奧力斯 [GK]
3 謝偉俊
4 摩域治
5 卡拉鍚
8 黎洛賢
9 劉智樂
12 鄭兆均
13 楊賜麟
18 陳湛羲
27 鄧樂文
39 張君

1 黃子揚 [GK]
19 蘇志偉 [GK]
7 卓耀國
16 約翰艾馬
21 周志仁
23 黃洛
30 菲立比

好癲

12 周煜辰 [GK]
6 侯俊傑
10 伊達
13 陳富海
15 羅拔圖 [C]
17 楊子藝
18 梁永豐
22 基奧雲尼
25 利安高
41 黃啟耀
42 吳文軒

98 陳梓榮 [GK]
7 鄧演霖
27 鐘柯
28 周綽豐
44 洪流
77 李銳
99 王洱多

Fox直播緊亞協盃 清化對環球
應該係贏東方嗰隊

標準流浪 0:0 R&F富力

正選球員

流浪
22 奧力斯 [GK]
3 謝偉俊
4 摩域治 [C]
5 卡拉鍚
8 黎洛賢
9 劉智樂
12 鄭兆均
13 楊賜麟
18 陳湛羲
27 鄧樂文
39 張君

富力
12 周煜辰 [GK]
6 侯俊傑
10 伊達
13 陳富海
15 羅拔圖 [C]
17 楊子藝
18 梁永豐
22 基奧雲尼
25 利安高
41 黃啟耀
42 吳文軒

後備球員

1 黃子揚 [GK]
19 蘇志偉 [GK]
7 卓耀國
16 約翰艾馬
21 周志仁
23 黃洛
30 菲立比

98 陳梓榮 [GK]
7 鄧演霖
27 鐘柯
28 周綽豐
44 洪流
77 李銳
99 王洱多

Kelvin fb 係咩

200人都冇

流浪兩個後備龍門

黃啟耀
吳文軒

自由人幼幼？
未見過

邊個去馬拉

蒼蠅打氣大法

佢嘅客唔一定係香港人

正路
Tko 場
垃隊
畜力
菁英盃

4大不利票房因素齊哂

joel:

卓耀國告別戰 - 將軍澳站

第一次咁想睇你fakenews

講緊謝朗姚明Lali?

一些大球會球員

個個星期名單都見到我國

問祖鳩爾啦

莫斯奧係咪傷咗？

足球周刊 香港版 Football Weekly

【巴士勝利巡遊】元朗奪銀牌與民同樂

陽光元朗上月勇奪高級組銀牌冠軍，球隊上下高興不已。今日他們更坐着球隊贊助商的開蓬巴士，在元朗及天水圍一帶舉行勝利巡遊，與區內街坊分享喜悅！

#本地波 元朗足球隊 #銀牌

富力1-0

然而作為足球員，空餘時間不少，又如何打發？「我跟太太一起建立了一盤小網購生意，有點像小型的Amazon，另外，在歐洲也有物業收租，我太太是老闆，我負責打理。花時間做有意義的事，感覺很好，畢竟足球不能踢一世。」難怪華杜斯在球場上，傳球目標總是明確、也不會有無意義的跑動。

人做生意你做生意⋯⋯

where
new interview?

咁似d清貨大特價最後三天 成個禮拜後仲係到

官方話佢未有足夠比賽狀態

怕就怕搞搞吓十幾年都未執...

認錯人

還是要等下場我傑教訓畜力

自由人幼幼入波

出卓7了

禁區空晒任射

有冇巴打放2月20日亞冠波飛呀？

大球場大把飛淨喇
即場買都得

利安高2-0

清化中後場今日後場都幾多失誤

睇下有冇人平放先

出艾馬

屌你老母！

爆你爭人錢嗰個專欄

艾馬助攻，劉智樂goal

ok今日唔屌佢老母

艾馬爆底

你咪fakenews尼囉 又想fake人

劉智樂周煜辰差d打交

等睇入場人數

125人

多過上屆小西灣個兩場

今場有D料到 計本地又平既話 應該幾好用

決賽賽後「法叔」曾指將視乎身體狀況決定季尾退役與否，今日他談起下季去向就似乎有較明確的說法：「我已經作出了決定，但一切也要先和會長談一談。因為6年前沒有人相信法比奧能繼續踢下法，是他給予我支持，所以我想先知會他。」不過他強調自己與球會仍有一年合約，最終決定或會在明日菁英盃對理文後對外公布。

標準流浪1:2R&F富力
劉智樂69’；黃啓耀33’、Leonco54’
雙方均提前出局；
流浪前鋒卓耀國尚未完成轉會手續，本場替補上陣；

大埔贏波後以3戰9分篤定獲得首名晉級資格，夢想完成最後一場分組賽後，累積4戰7分仍緊守次席，不過數字上仍未穩奪出線權，因為元朗只要餘下對理文及東方龍獅全取6分，且取得3球或以上得失球差，即可壓倒對賽打成平手的夢想。

入場人數125人

傑志班巴西鬼post係天津合照，堅堅個ig story就係香港睇電視

【Behind the sense - 金奉珍】

去年在亞冠外作客蔚山一役頂入關鍵入球的金奉珍，今年續憑其出色表現力壓金東進成為出戰亞冠盃的亞援人選，二人坦言隊內競爭非常大，不過都是良性競爭，就算教練公佈名單後，二人都一起在訓練後加操，在球場外也會一起逛街、聚餐等。

出戰亞冠盃前換了一個新髮型的「Bong」直言非常期待比賽來臨，他說:「傑志更衣室內的氣氛非常好，隊內競爭雖大但卻令每一個人都更投入訓練和比賽，隊友之間又會互相幫助，好像今日費蘭度就幫我剪了一個新髮型。我們清楚知道團結的重要性，隊友之間亦願意為兄弟們付出，所以我們之間的關係都很好！」

傑志將於今天啟程前往天津，準備周二首場亞冠盃賽事。

#ourfinestmoments #信念如一 #心懷傑志 #wearekitchee

首兩場亞冠盃之主場賽事門票現已有售:
2月20日(年初五) | 傑志 對 全北汽車 | 香港大球場@8pm
3月14日(星期三) | 傑志 對 柏雷素爾 | 香港大球場@8pm
4月4日(星期三) | 傑志 對 天津權健 | 場地待定@8pm
立即購票：

今天(2月10日)假將軍澳運動場舉行的菁英盃分組賽B組賽事，R&F富力以2:1擊敗標準流浪，取得三分。今日的入場人數為125人，購票人數為72人，門票收入為$3,510元正。

唔返德國散下心

改咗名就以為人哋唔知佢叫fakenews利萊辛尼

我比羅曉聰累死

未出局
計得失球，唔係計對賽

隊長法比奧就透露，對季後去留已有決定，會盡快公佈，他說：「很感激王先生（王威信）信任我，應該沒太多人認為我還有能力，但當初他仍邀請我加盟。季後是否繼續當球員，要視我的身體狀態，但我已有決定，抱歉我現時不能公開，因為王先生值得第一位知道，我要先向他交待。然而，我跟元朗的球員合約，到2019年才會完結。」

華杜斯一開始是為亞冠盃而來，又會否考慮在今季約滿後繼續留港？他坦率回答：「去季我也是到最後幾天才決定續約，希望我接下來有好表現，傑志也願意續約。當然，我也要考慮，因為我仍很認真地想要重返匈牙利國家隊，直到現在，我仍未收到徵召，大概要做出比拿到聯賽冠軍更好的表現，例如在亞冠爭取到分數。」

仲想入翻國家隊

【港足日與夜．華杜斯】字典裏沒有大意 力臻完美的中場大師

邊個會睇港超

但有人會睇亞冠

🛫Tianjin here we come.🇨🇳

#wearekitchee

科蘭係咪一齊坐經濟客位？

真係冇丹尼 佐迪

睇av緯張相應該係
由以前球會專機變經濟客位

完海FinishSea

【信念如一】亞冠對傑志的歷練

今年是傑志首次參加亞冠盃分組賽的一年。「信念如一」便是傑志的口號，在傑志的海報，hashtag也不難看到。

「每個人可能有不同信念，但於球場內，你會發現，大家的信念如一。」

當每次我踏入球場，身處看台，大喊着傑志的口號。為入球而歡呼、爲失球而慨嘆；為勝利而叫囂、為失敗而失落。那時候的我，也感覺與球場上的傑志球員，與看台的傑志球迷同在，信念如一，與球隊同憂共喜。

其實我與那些支持其他歐洲球隊的球迷其實沒大分別，但我卻能從中找到認同感。試問，又有幾多球迷能身在場中，為自己支持的球隊歡呼？那個感覺你真的沒法在電視機面前感受。所以，不如趁着亞冠盃的機會入場感受一番？

亞冠盃，是亞洲最高球會級別的賽事。相比歐洲，亞冠相當於歐聯。上年，傑志經過一輪參賽資格風波之後，確認參加亞冠外圍賽。先後在主場對越南的河內FC，再遠赴南韓硬碰韓職蔚山現代。

主埸一戰，經過120分鐘惡戰之後，打成2：2平手進入補時。當所有人以為要進入十二碼階段。「120+4」，補時最後一個罰球。費蘭度斬進禁區，林嘉緯頭鎚一搖，皮球混進了網窩，替傑志奇積反勝。那一夜，主場振奮，傑志保着進入分組賽的機會。

之後的事，大家也許知道。傑志在被看底一線底下，作客蔚山現代。面對此前韓職冠軍全場狂攻，靠着金奉珍頭鎚迫和蔚山現代。在補時期間，又有辛組射門不幸中柱。比賽進入十二碼階段，費蘭度主射第五輪十二碼。那時候，亞冠與傑志只是一步之遙。費蘭度射門被門將撲出，蔚山現代1：1(5：4)擊敗傑志晉身分組賽。

當時費蘭度那副失落的表情被攝影機記錄下來。記得我那時正在看直播，在那緊張時刻，射失十二碼，我差點打破我的手機，也成為我永不忘記的記憶。

所幸的事，此賽之後，費蘭度在下半季大爆發，加上華杜斯中場超班表現，辛祖神射手加持下，在聯賽最後一輪，旺角場全場爆滿下，以4：1擊敗不敗之師東方龍獅，重奪聯賽冠軍之餘，也取得球會史上第一次直入亞冠分組實的機會。

説回今季，傑志先後簽入和富大埔首席射手盧卡斯，在季中又召回多名傑志借將—佐迪，安基斯，李毅凱，傑志舊將保連奴。最重要的是，簽入前世界盃金球獎得主—烏拉圭球星科蘭。

科蘭既爲近年香港球壇最大牌球員，又在港超交足貸。而38歲之齡上陣三場，攻入五球，包括3球超靚罰球，果然寶刀未老。當然，亞冠是另一級別的戰場。科蘭能否再應付強度高的比賽也是未知之數。不過若以罰球機器使用，或者更大有作為。

關於傑志的陣容，戰術等等我便不會在此討論。我只希望以一個小小傑迷的身份向大家介紹一下，或者叫回顧一下。專業的事情就交回專業的人士處理了。

2月13日。傑志將會作客中超天津權健，踢上亞冠第一場比賽。到2月20日年初五，傑志會在香港大球場主場迎戰韓職全北汽車。全北汽車貴為亞冠盟主，一定在香港全力以赴。在這共六輪的比賽之中，傑志連場硬仗，能否可以像上年般創造奇蹟？

到最後，希望各位看畢文章能讚好，分享出去讓更多人看到。當給作者一個支持又好，或讓更多人知道傑志和香港足球。這篇文章，我分毫没收過錢，純粹以球迷的角度出發。如果可以更多人認識和支持香港足球便是我最好的回報。

#長文
#傑志
#信念如一
#亞冠
#likeandshare

圖片來源：

贏左有無人會接機

上年外冠外射12碼輸已經有
如果贏就不得了

有人叫佢還錢？

今季足球先生應該無可能唔係華杜斯啦

好事，不耍大牌共同進退

想起之前有人話科蘭係櫻花時耍大牌，其實會唔會只係語言不通問題？大家知日本仔英文水平

如果科蘭場場有波入都有機

佢會場場出先算

之前好似有人話科蘭簽到5月15 就算佢有獎都未必會出席到頒獎禮

佢唔會恨攞腳總既獎

【亞冠】傑志大軍啱啱出發去天津，準備下星期作客天津權健嘅亞冠盃E組賽事，01體育會為大家全程直擊，記得留意我哋嘅報導喇！香港航空好貼心咁為球隊準備咗貴賓室，等大家可以靜靜哋休息等上機！

不過繼上年亞冠盃外圍賽出發時，因為有乘客搵唔到護照搞到delay 2個鐘後，今次又因爲空中交通管制，要delay個半鐘⋯⋯大家唯有慢慢等下喇。

#亞冠盃 傑志 Kitchee #天津權健 #科蘭

-------------------------------
想知更多運動員背後故事，即Follow Instagram --> 01Sports

做埋sponsor啦

【亞冠盃】傑志起程征天津 科蘭遭機組人員集郵

港超聯一哥傑志今晚起程到天津，準備下周二晚在亞冠盃E組首輪賽事作客上季中超排名第三名的天津權健，而傑志星級外援科蘭出發前被航空公司的機組人員及球迷合照及簽名留念。

首次出戰亞冠盃分組的傑志在上場聯賽反勝理文5:1後，便集中為權健進行備戰，而教練朱志光透露，賽前一周是加緊演練防守，亦有加強體能訓練，希望提升球員體能為緊接兩場亞冠盃做好準備。傑志踢罷周二作客天津權健後，年初五便會在香港大球場為首場主場，挑戰韓職冠軍的全北汽車。

朱sir說：「權力人腳實力強，賽前有必要加強準備，復操首兩日訓練量比較大，之後便集中在防守的演練，希望球隊在有限的時間下能夠調節到由本地賽主攻，到亞冠盃比較主守。」傑志大軍今晚乘夜機到天津，有球迷專程到機場送機，向科蘭索取簽名，為傑志辦理登機手續的機組人員，亦把握機會與科蘭合照留念，科蘭亦來者不拒，而大軍預計零晨時間到埗，周日下午進行首課操練。

朱志光透露，周二晚可能在零度的低溫作賽，草地可能結箱，故已提醒球員帶備不同波砵，以準備在不同環境作賽，而球隊亦會在賽前及半場時準備熱飲讓球員保持溫暖。他說：「球隊到後，除正常操練，亦會翻看權健早前對塞列斯的比賽片段，讓球員加深對權健踢法的認識。」

菁英盃B組周六（10日）假將軍澳運動場上演獨腳戲，由標準流浪迎戰R&F富力。R&F富力憑黃啟耀和利安高的入球以2比1擊敗有劉智樂破蛋的標準流浪。

R&F富力上半場一開賽便採取主動，惟射手基奧雲尼兩次未能把握隊友利安高傳送，錯失先開紀錄機會。標準流浪亦並完全挨打，24分鐘黎洛賢禁區頂第一時間遠射，惜柱邊出界。戰至33分鐘，R&F富力左翼楊子藝傳中，自由人青訓產品的黃啟耀尾柱接應，射入職業生涯首個入球，為R&F富力以1比0領先上半場。

標準流浪於下半場換入即將北上的卓耀國加強攻力，可惜反擊不成反被利安高於54分鐘接應伊達長傳，近門射破標準流浪門將奧力斯十指關，拉開紀錄至2比0。及後標準流浪換入約翰艾馬加強側擊。69分鐘收到成效，標準流浪前鋒劉智樂接應約翰艾馬右路傳送撞入，追回比分至1比2。落後的標準流浪並沒有放棄，惟比賽末段卓耀國的轉身抽射，以及摩域治遠射均未能考驗R&F富力門將周煜辰。最終R&F富力以2比1擊敗標準流浪，取得菁英盃首勝。

賽後R&F富力主帥馬里科喜見隊中U22球員的表現，指他們在兼顧學業未能北上練習下，仍能配合其他隊友，取得入球是意料中事。至於標準流浪射手卓耀國稱與新東家洽談合約已達最後階段，今仗仍為標準流浪上陣是因為自己希望保持狀態。「阿國」續說：「暫時球隊人腳唔係好夠，幫到就幫啦。」

又關我事？
半斤八兩

飛黎香港個陣好似都係經濟

又係香港航空照顧香港足球

劉智樂可能又有錢袋

原來初級組同高級組銀牌都去哂元朗手上

來香港時，係一家大細由烏拉圭去中東先，再轉機來香港
照計佢咁有錢，應該會坐商務，唔會虐待自己同家人啩

分分鐘一家大細來香港坐商務都係傑志俾錢

一定係傑志比

This is a library

連 lounge 都可以用，真係算唔話得

呢d不嬲球會要包，大dont慌同人解約都要買business class比人啦 黎既時候都應該係

東方對清化有fb live
傑去天津都應該有掛

會唔會好似廣競咁得360p

有人成日狙擊話我好捧香港航空，但係另一間香港嘅航空公司為香港體壇做過乜？

有架，呀霍生果堆港協暨奧委會要去奧運威威果時咪比商務客位甚至頭等佢地，運動員就坐返經濟客位啦

我載過香港風帆隊返香港，得攞金牌嗰個有得俾錢坐商務

上次港隊作客馬爾代夫，連俾啲特價都好似無

機師

主教練曾昭達坦言出線形勢不算樂觀，今仗又有劉浩霖、劉家銘及艾華頓因累積5面黃牌而停賽，但仍強調球隊每場比賽均以贏波為目標。

另邊廂已篤定晉級無望的理文，日前操練期間前鋒利馬及中場顏樂楓不慎受傷，前者傷勢並不嚴重，惟後者則因撞傷鼻部而需入院治理，經檢查後證實骨裂，加上援將域陀今仗亦要停賽，估計難阻陽光元朗出線去路。

同fox sports/now買?

冬奧開左幕我又唸起上屆單野

東方對清化唔係 afc 同 fox 個直播 agreement 內

now 同 fox 嘅慷慨程度肯定不能相比

到咗天津了

權健都係差唔多時間返到去

白鶴--V
2月10日 21:28 來自 三星 Galaxy S7 Edge
又到了一年當中最開心的日子，中國農曆新年，提前祝願所有關心我的朋友新年快樂，闔家歡樂！ 在中國境內晃悠了這麼多年，嗖一下子，變老外了！出其不意呀！不後悔不懷疑！家還在那裡,父母還在那裡！ 踏上歸家路！ 不知道當我退役做教練的時候，還能不能趕上(我是個洋教頭)，會不會到時又是嗖的一聲[污][污][污]。2018年，願好運伴隨你我！堅持理想，不要放棄！

諗下下季有冇得踢仲好啦柒頭

佢一心想返上去踼之後收山，依家可以叠埋心水係香港踼埋呢季返上去做教練

傑志俾中國人話佢地亞冠報得好少人 得21個

alex 又開 ig live

一場最多都係出14個，有21個都已經差唔多啦，支那仔思維真係非一般人能理解

註幾多個先夠

其實佢地都係得25個，全北30

咁多做乜

全民皆兵？

今日場菁英盃wfc到，暫時得東網有報

人地其他聯賽比賽比我地多 球員都會多啲好正常
港超一季夾埋得個廿幾三十場波 洗乜咁多人踢 所以洗乜理佢地講乜
不過傑志係港超算係多球員一隊

2月13日 (二)
掃桿埔運動場

球隊訓練 - 香港聯賽選手隊
1000-1200

球隊訓練 - 香港代表隊
1330-1530

2月15日 (四)
掃桿埔運動場

球隊訓練 - 香港聯賽選手隊
1000-1200

球隊訓練 - 香港代表隊
1330-1530

2月18日 (日)
掃桿埔運動場

球隊訓練 - 香港聯賽選手隊
1000-1200

球隊訓練 - 香港代表隊
1330-1530

一D都唔中立

一定會係呾講：終果xianggang der 姐智隊

Fox sports 唔知會唔會有直播呢

有

01體育

【傑志亞冠直擊】傑志已經抵達天津，順利去到下榻嘅酒店。

天津球迷都十分熱情，就算已經係凌晨時份，無論機場定酒店，都有成30位球迷守候，佢哋最大目標當然係科蘭啦，不過主教練朱志光、中場華杜斯等等，都受歡迎㗎！

想睇更加多直擊消息，留意我哋instagram💪🏻
快啲follow啦--> 01Sports

傑志 Kitchee AFC Champions League #天津權健 #亞冠盃 #傑志 #天津 #香港01 #01體育

俾你截糊忝

某足球隊
超聯甲組乙組丙組十一人定係五人草地定係石地
真係講咗等於冇講

亞冠名單 source afc
全北巴西外援:
Tiago Alves Sales
Adriano
Ricardo Lopes Pereira
無亞援

柏雷素爾:
Cristiano da Silva
Ramon Lope
金甫靈
朴正洙

點睇隱形戰機揸隱形車果陣用手機影相？

張煒琪有信心破「城」入決賽

張煒琪繼續爭冠！女子澳洲職業聯賽（W-League）季後賽展開，港將張煒琪效力的常規賽冠軍布里斯班獅吼，於香港時間今日下午一時迎戰排第四的墨爾本城，勝出的一方會在總決賽硬撼昨日加時後以3:2擊敗紐卡素噴射機的FC悉尼，爭取成為真正的W-League冠軍。

改用5,000人球場應戰
W-League在去年10月展開，常規賽已在本月四日完結，煒琪效力的獅吼12戰得28分，以三分之差力壓FC悉尼，成為常規賽冠軍。

由九隊組成的聯賽，頭四位晉身季後賽，獅吼首圈會遇上墨爾本城。擁主場之利的獅吼沒有選用慣常的AJ基利球場或男子隊的凌治公園球場，而是改用5,000個座位的佩利公園球場。

今季七次正選上陣的煒琪表示：「以上兩場的表現來看，我們的機會也高。然而，墨爾本城的逼搶做得相當好，體能好，速度高。我們要運用到球，放鬆去踢。」獅吼與墨爾本城在常規賽兩度交手，獅吼主場贏2:0，作客兩隊賽和0:0。

記者：禤家民

50年後再捧銀牌 元朗大巡遊慶祝

事隔50年後再奪高級組銀牌錦標的陽光元朗，昨日於區內大巡遊，會長王威信希望以這成績可吸引更多贊助，使球隊不用經常改名，也可令會方有具體籌碼在手，可留住已被其他球會覬覦的球員。

球隊昨於元朗大球場出發，沿元朗市中心到各屋邨，並以天水圍作終點大巡遊，沿途受到坊眾拍掌鼓勵，亦有不少球迷高舉手機為球員拍照，首次參與大巡遊的中場劉浩霖說：「我還是第一次參與這些巡遊慶祝，但沒想到竟然他們都認識我，並着我加油，真的令我有歸屬感。」

盼在足總盃再下一城
不過，與此同時，王威信也透露了由於元朗球員打出身價波，不少球會都對他們的主力覬覦，但他說：「由於我們現在還未跟贊助有任何商議，所以不能給球員一些保證，所以極希望此錦標能令我們有籌碼可吸引更多贊助使我跟球員開始談續約的事，以免太遲開始留人，累了下季的比賽。不過，由於能奪得銀牌，我們開始為足總盃部署，也希望能再下一城。」

唔註尹錫榮

個Cristiano係fifa神鋒

銀卡神鋒

Source?

垃圾柏竟然唔註尹鍚榮

天津係柏圖、莫迪斯迪、韋素同權敬源？

afc網傑志有盧卡斯 林恩許 金東進

傑志作客垃圾柏波飛已經公開發售

唔想跟傑志買嘅話可以自己買

Av得自己影

我覺得AFC個網條list唔係亞冠名單黎
之前十世無update連梅斯達菲都仲喺度
依家就有埋盧卡斯

係睇元朗贏唔贏波架姐
贏=報導下
唔贏=wfc

一隊全部成員都有 係冇堅堅 同班幼幼

全北有個守門員叫洪正男，係洪正好阿哥，兩人波衫印字相同

報驚

從日前操練所見，傑志可能改踢3-5-2陣式，中場則以華杜斯作為重心，兩名翼衞為費蘭度及福保羅，而今季在本地賽較少上陣的林嘉緯可能復出，至於防線則有艾里奧、金奉珍、列斯奧及唐建文等可作選擇。

王振鵬

金奉珍 艾里奧 列斯奧

保連奴 黃洋 林嘉緯 華杜斯 費蘭度

科蘭 辛祖

可能會咁擺

保連奴

有無人入場睇元朗對理文

應該照舊343
林嘉緯踢平時Lum個位

好心出唐文啦屌

me勇士

出到去都係901

諗緊去唔去睇好
但無垃王

柏太陽神主場迎戰@傑志足球隊 的比賽門票已經開售，客隊門票（ビジター指定席）售價為3100日元（約合220HKD

亞冠

我驚跟傑志會方買會貴過呢個價

你咩意思啊

權建主場 80-200人民幣
'傑志主場好似最貴

佢出保連奴都係想屈身體對抗性啫，但防守就

換唐文

王振鵬

金奉珍 艾里奧 列斯奧

唐文 黃洋 華杜斯 費蘭度

保連奴 辛祖 科蘭

咁樣會唔會好啲

朱蛇應該會咁出

溫俊正選

泰超武里南上次亞冠得1分(尾場和波)

今次亞冠名單只有7人有亞冠正選經驗，
名單中12人是20歲或以下
最細係前鋒16歲(2002年)

武里南，含大，櫻花同組
傑定武里南亞亞冠高分d?定半斤八兩？

其實前面三隻用齊哂 av 科蘭 辛祖都無乜問題，上年 av 都係踢右邊前鋒

[護眼Post]發現左老婆有外遇 唔知兩個仔女點算

競猜邊個港超or甲球員屌人老婆

遲到，唔入場算 去黃大仙食野

一定係港超or港甲？

炮台傑呢張相做乜鳩
冇相揀咩?

垃王：屌 未還錢
炮台：仆街 樽豉油冇晒

垃王今場停賽

故事真?定球員得罪人?

所以我冇入場
佢冇停賽我都會入嘅

港丙

元朗入左波冇人理

仲wfc過琴日？

好似兩年冇出過場

菁英盃wfc

取消左佢啦

雲迪奴域 20'

出到線都唔會贏到冠軍

wfc到我12月mvp都冇人講

冠忠南區今仗屬「背水一戰」，球隊必須在餘下2場全取6分，才可直接晉級。儘管南區尚未在2018年「開齋」，但主教練鄭兆聰仍對球隊充滿信心︰「其實今年好多場波都踢得好好，但係一係畀人逼和，一係畀人入波而輸波。我同球員講唔好放棄，最緊要繼續打好我哋嘅波，無論攻守我都覺得我哋唔係發揮得咁曳。」

對傑志
btw 1:1了

林鄭又指博愛醫院、仁濟醫院、仁愛醫院、樂善堂、東華三院及保良局等慈善機構合共捐出1,100萬元，立即向每名死者的家屬發放10萬元，每名仍留醫傷者則獲5萬元。而賽馬會亦提供1,000萬元經濟援助，每名死者、嚴重及危殆傷者可獲20萬元，其他較穩定傷者則獲10萬元援助。總括而言，死者家屬共獲30萬元經濟援助，仍留醫傷者則獲由15萬至25萬元不等，政府將作出協調盡快向家屬發放。

廿蚊車費，有十五萬收
買波都唔可以咁高賠率

好佢條撚 五六十分鐘踢出平時水準 三四十分鐘踢垃圾龜縮波 贏到至奇

井川ig story又串錯字
乜野係cental啊

嘉豪救十二碼

要派利是

下場打垃垃要玩4後衛lu

理文2:1

足總網話Tomas紅牌

係兩黃一紅

下場對垃停賽
垃隊拎到3分就好睇啦

雲佬世界波都救唔到

一定要贏先出線？

依家肯定大埔首名夢想次名
保送傑志入決賽

有機lo 不過已輸 wfc盃告1段落

其實理文咁博做咩?....完全係損人不利己.....

之前對呢隊波一直都冇咩野......而家真係好憎 唔明做咩要損人不利已?

元朗少個盃爭下季R贊助有咩事真係唯你事問.....

明明你十月輸俾尖隊計對賽成績你菁英盃已經冇得爭,又唔怕降班

之前仲對你咁好, 又比肥彭同王子聰你地.....飲水完全唔思源

而家只希望垃隊加油......佢要護級的!!

今日之前
大埔贏波後以3戰9分篤定獲得首名晉級資格，夢想完成最後一場分組賽後，累積4戰7分仍緊守次席，不過數字上仍未穩奪出線權，因為元朗只要餘下對理文及東方龍獅全取6分，且取得3球或以上得失球差，即可壓倒對賽打成平手的夢想。

東方一早出局唔講啦
理文你十月輸俾尖隊 計對賽成績你最後7分都冇用
元朗要拎哂理東6分再同尖隊計得失球，而家

2018年3月17日M18 東方龍獅 – 陽光元朗 旺角大球場
2018年3月18日M20 理文 – 和富大埔 青衣運動場

ALL例行公事

今日尾場青衣都有少少睇頭 爭次名出線
飛馬「打平即可出線」
南區要連贏飛馬支畜先得

傑仲有垃隊未打 都幾肯定係首名出線打尖隊
大埔就係旺角靜待重演上屆決賽或者四強翻版

根據 ig
傑志去咗練波了

而個場係冇乜草的

元朗近兩場每場五黃刷得咁爽準備初十送分俾流浪?

佢會唔會搵中村聯誼下
會唔會睇唔起人冇踢過日職

見到井村要淪落到食垃圾蒸包仲要打卡吹奏覺得好慘
反觀中村太日日有食神 熟絡下等人哋帶你食香港好西嘛

話說川崎最近三po 都冇最低限度留言 係咪放棄人了

拯救垃垃

For the good of HK

垃圾川顧掂自己先啦

如果南區今日贏飛馬
其實次名出線機會唔細

陽光元朗前鋒艾華頓當選12月港超聯最有價值球員，他在周日（11日）上演的陽光元朗對理文菁英盃，在半場期間獲頒獎座，惟這位巴西射手因停賽未能踏足球場，頒獎儀式只能在觀眾席上進行。

十一月 梁諾恆（香港飛馬）
由香港體育記者協會及香港足球總會合辦的「2017/18球季：中銀人壽香港超級聯賽每月最有價值球員」，經專業評審團遴選後，「十一月最有價值球員」由香港飛馬的梁諾恆當選，梁諾恆11月表現非常神勇，而且更連續兩場聯賽取得入球，令評審團選他為最有價值球員。梁諾恆從本會執委手中，接過11月份最有價值球員(MVP)獎。
香港飛馬11月共進行三場聯賽，分別對標準流浪、和富大埔及理文，而梁諾恆沒有上陣之聯賽，球隊就以1-3不敵標準流浪 ，其餘有他坐陣之賽事都能取得入球之餘，更順利協勝球隊擊敗對手，分別以3-2險勝和富大埔及2-0擊敗理文，因此梁諾恆奪得「11月最有價值球員」可謂實至名歸。

十月 洛迪古斯（東方龍獅）
由香港體育記者協會及香港足球總會合辦的「2017/18球季：中銀人壽香港超級聯賽每月最有價值球員」，經專業評審團遴選後，「十月最有價值球員」由東方龍獅的洛迪古斯當選。
「十月最有價值球員」競爭相當激烈，洛迪古斯以1票之微力壓同樣在十月有出色表現的傑志中場華杜斯及和富大埔前鋒伊高沙托尼。洛迪古斯從本會執委手中，接過十月份最有價值球員(MVP)獎。
東方龍獅十月共進行兩場賽事包括一場高級組銀牌賽事及一場菁英盃賽事，雖然東方龍獅取得一勝一負的成績，但前鋒洛迪古斯的復出，令球隊在對香港飛馬的高級組銀牌賽事打開今季賽事的勝利之門，相當具意義；該場賽事洛迪古斯更是今季首度正選披甲上陣之賽事，而且個人更「梅開二度」以協球隊取得勝利。另外，洛迪古斯在十月的兩場賽事中，均取得入球，故此獲評審團選為十月最有價值球員。

八月及九月 黃威（和富大埔）
由香港體育記者協會及香港足球總會合辦的「2017/18球季：中銀人壽香港超級聯賽每月最有價值球員」，經專業評審團遴選後，「八月及九月最有價值球員」由和富大埔的黃威當選，黃威開季之後表現岀色，先後於東方龍獅及標凖流浪身上取得入球，令評審團選他為最有價值球員。黃威從本會執委手中，接過八月及九月份最有價值球員(MVP)獎。
和富大埔八、九月共進行四場聯賽，取得兩勝兩和成績，黃威於東方龍獅及標凖流浪身上取得入球，帶領球隊取得兩場勝仗，開季頭四場保持不敗，獲評審團選為最有價值球員。

搵食波

中西區對天旭腰斬左？
有冇人知咩輸咩事？

好似其中一隊冇帶球員證

馬高斯被撞跌 球證直指12碼 旁證話唔係 最終推翻決定

俾氣功撞跌

major助攻，awal goal

踢學界咩屌

請振作

天旭=港大校隊

冠忠南區延續10場比賽勝，112天未贏波

Ricky out

你打到個不字未啫

有神鋒都唔用

基奧
其實ricky帶南區第一季最好，依家

咁樣好可愛咩

杜馬思紅個球真係12碼咩
黑人問號 有疑惑

南區上次赢波:

2017-10-22
2 : 0 冠忠南區 vs 理

1日守到黑 做乜撚

下場南區對夢想

我都係睇唔透佢532呢個陣
又唔係守得好又攻唔到
前面淨係靠蘇沙製造攻勢

個陣學雲92 咋

要攻仲用3中堅
其打返4後衛 推比圖上防中 收馬天尼斯換伊利亞斯三鬼拍門咪得囉
Ricky的迷信自惹惡果

下下都要望多眼先知佢講乜

傑志客勝12倍

上車機會

主勝？
無睇

唔洗理

熱左d 以為有50倍以上

屌，雞年唔老黎

上屆東方好似真係有40幾倍

虧班廢老仲話南美聰打得好

做波淨係得大腳掘上去
後防受壓永遠係大腳清，唔會諗轉守為攻

腳總逼害

閪波淨係識用閪招贏波架啦

52分鐘馬高斯殺入禁區倒地，球證吳超覺本已判罰12碼，但旁證示意馬高斯手球在先，故改判飛馬禁區內得到罰球。

又手球，積犯

佢只係舉手護頭，對手隻腳係佢個頭到

個盤似對賓賓個場

上次係小西灣對畜力手球入波

南區

香港球證又盲又聾

睇東網段文字報導經已感覺到南區浸柒味
黑十二碼失敗

無錢果陣就有料馮sir
有錢果陣就係廢聰
踢毛咩

基奧2018年未出過

南美聰琴晚仲咁得閒講英超尾場
今日邊夠精神帶波

伍健：特首和球證一樣不應遭辱罵|
› news › 香港 › 2013/11/25

Copy就出到個不字

afc

柏雷素爾亞冠名單:

全北亞冠名單:

亞冠．天津直擊】傑志首操草地結霜 朱志光：天氣是最大敵人

傑志周二（2月13日）將出戰首場亞冠分組賽，在E組作客中超勁旅天津權健。這支香港代表今日凌晨抵達天津後，下午前往海河教育園區體育場作首課操練。然而，在天津零下6度的嚴寒天氣下，連草地都結霜、泥土結冰變硬，令人擔心比賽場地會否出現同樣情況，主教練朱志光直言，天氣成為最大考驗。

「好凍呀！」雖然早有心理準備，但一眾傑志球員即使戴上冷帽、頸巾、手套，裝備充足，一步入海河教育園區體育場草地，仍然不住呼冷，連來自匈牙利的華杜斯都戴上冷帽，一班巴西裔球員更用頸巾包住臉，來自烏拉圭的科蘭雖未有穿太多，但仍圍起了頭巾。氣溫是第一個衝擊，但更大的衝擊，大概是球場的狀況。

訓練場草地結霜 四周堆滿雪塊

海河教育園區體育場是天津權健的其中一個主場，然而因不合乎亞洲足協對亞冠盃場地的要求，需改以天津泰達的主場天津奧林匹克體育場（水滴）作亞冠球場，海河只能作訓練之用，而球場的布置仍然維持在上一季的主題，牆上仍有港隊中堅基藍馬的肖像。嚴寒之下，球場四周都堆有大塊大塊的冰雪，而草地更是結了霜，泥土也因結冰而非常堅硬，場上偶爾有較大面積的霜雪，球員好奇踩一踩，都會腳下一滑，明顯不太適合作操練。不過，傑志大軍仍按原定計劃作一個半小時的練習，由於天冷，熱身時間較平日長，包括跑圈、馬騮搶球等，最後約20分鐘才作分組傳控練習，而球員心情亦未受低溫影響，一如概往地笑聲不絕。

林嘉緯：部署好有望偷雞

收操之際已天黑，林嘉緯坦言：「真係凍，好凍呀，上年去韓國（作客蔚山）也沒這麼冷，現在手和耳都僵了，而且很痛。」對於場地結冰，他笑言「好似溜冰」，對球員發揮影響不少，但希望比賽場地水滴的狀況會較好，「聽說上一場（權健對塞列斯），有球員要換上人造草波砵，看情況吧，球員自己會決定，我自己就不太習慣。」雖然低溫成為一大敵人，但他慶幸會方安排的酒店，令全隊球員都住得十分舒適，而上季亞冠外圍賽敗予蔚山現代出局後，全隊都很希望繼續在亞冠水平作賽，「相信部署得好，我們有機會『偷雞』。」

傑志主帥朱志光認為，香港球員始終不習慣在寒冬下比賽，對於訓練場地，他指草地結霜令皮球溜得很快，「但比賽日會稍為變暖，也希望比賽場地狀況會較好」。朱sir指出，佐迪及丹尼缺陣無疑增加了備戰的難度，加上環境因素，球員要踢得比較聰明，不要因太興奮而失位。

而繼續長期有幾十名球迷在球隊下榻酒店守候，除了科蘭這個最大目標，其他球員亦成為集郵對象，就連王振鵬今日在酒店附近散步時，亦突然有人在馬路中心停車，再衝前遞上兩張阿鵬的照片，要求簽名及合照，但這位球迷突然在馬路中心停車的舉動，幾乎釀成交通意外。

個wfc cup踢到第四weeks已經知邊4隊出線
之後啲比賽變晒例行公事
係傑志個場睇下咩結果黎決定邊隊首名同次名
不過對流浪都應該贏啦

樓主潛撚晒水

就算係分分鐘而家都未必踢緊
可能係以前踢嗰啲低組別
係足總網有個19幾年前註冊嘅紀錄 得個名同相咁大把
條友一google見到呢版就當係

上次個綠帽post樓主又係柒到乜咁
籃波撚比個足波撚（好似係有踢甲乙丙）撬牆腳
又話要攬炒點點點 最後都係冇料到

清化作客水原個次積撚埋雪
應該仲難踢過天津場 ？

如果最後出到嚟個結果只係業餘街league無名氏咁就好笑

想問下各位巴打傑志亞冠特惠飛係唔係無得上網買？

其實直接10隊打個單循環好冇
u22人數一定要再加
同埋而家畜力係出支仔都計u22 ?
唔撚得囉，應該係強制出 港U22+本身嘅港人最低消費 之後先再出你啲外援支仔囉

BB隊友

賽後元朗將帥均對執法尺度不一的主球證廖國文感不滿，教練曾昭達揚言會方考慮入信投訴。

元朗教練曾昭達賽後指，球證是今仗的關鍵：「兩隊各踢了半場好波，而最關鍵是球證的判決。我不敢去挑戰他們，但有些判決我不認為是黃牌，令我們球員要帶著黃牌比賽，尾段有些判決亦有爭議性。」理文主帥馮嘉奇就指：「我不會去說球證什麼，但過往大家都可到球證的執法水平，大家是知道的，我就不作評論了。」

又係廖國文

有幾多小傑仔去咗天津？

有無巴打有睇開秦國波？

要強制出港U22

武里南，含大，櫻花,濟州聯同組

有 泰港球迷

【大戰前夕。巧合】傑志門將王振鵬與天津權健中場趙旭日的奇妙故事

以前我們可能會跟隊友說：「只要還在球場上作戰，終有一日會再相遇。」這有如漫畫的情節，竟在這場大戰之中發生。

光陰轉眼匆匆廿載，昔日孩童時期並肩作戰的好友，傑志門將王振鵬與天津權健中場趙旭日，如今各為其主身披不同戰衣，準備在今屆亞冠盃分組賽的璀璨舞台上決一高下。

出生於國內遼寧省大連市的王振鵬，與效力天津權健的趙旭日可謂相識於微時。兩人在孩童時期曾經一同效力大連巿內的地區球隊，之後因為分道揚鑣而短暫失去聯絡，直到青年軍時代重返大連實德一、二隊方才再次重逢，可惜其後兩人際遇大不逕相庭……王振鵬二十歲出頭便毅然南下加盟傑志，而趙旭日卻在國內球壇扶遙直上，年僅18歲便入選國家隊，20歲便成為大連實德主力，26歲便南下投身中超豪門廣州恆大，近年則轉戰另一支國內豪門天津權健。

青葱、真摯的友誼，往往總能經得起時間巨輪的考驗，多年來兩人雖然各自在不同的舞台上打拚，但是地域上的距離卻沒有阻礙根深蒂固的友情，繼續茁壯成長……

「每次當我回到大連探親，假如包子（王振鵬從少對趙旭日的稱呼）亦身處家鄉，我倆必定會相約敘舊，而之前其到廣州恆大效力，我倆亦會經常在廣州及香港見面聊天，甚至乎有時其家母獨自來港旅遊，我亦會抽空相陪。」王振鵬輕描淡寫地講述，與趙旭日及其家人的緊密、親切的關係。

王振鵬坦言，早年確曾經幻想過會有機會跟趙旭日這童年好友於場上對壘，卻從來沒有想過發生的地點，竟然會是亞冠盃的比賽舞台。「這真是很奇妙的事情，之前當包子尚在廣州恆大發展的時期，我們曾經談論過，未知道將來會否有友賽交手的機會，可是大家卻沒有想過，多年來一直希望發生的事情，竟然會出現在今屆的亞冠盃分組賽之中。」

王振鵬與趙旭日兩人，孩童時代縱然曾經效力於同一支大連地區球隊，可是兩者的足球發展卻又截然不同。多年來替傑志錄得不少豐功偉績，更加成為港隊大軍常規成員的王振鵬強調，兩人事業發展雖然不盡相同，惟本身一份豁達的心態，卻讓其更加珍惜與趙旭日的這份純真情誼。

「孩童時代所認識的朋友，跟年長後所結交的朋友，兩者的感覺是全然不同，所以與其說大家的足球事業發展不同，倒不如說這是命運的安排。大家在足球路上成就或許有別，有好的、平凡的、崎嶇的……但我對於此刻仍然能夠健健康康繼續自己的足球事業，已經覺得非常感恩，假如要再花心力去互相比較，其實已經毫無意義。」王振鵬淡然地解釋，字裡行間亦流露出少許其本人的人生觀。

縱然有著各自值得自豪的足球成就，王振鵬亦透露，趙旭日個性依然平實，仍然會關心其最新動態。「包子平常不太看其他的足球聯賽，但我知道他亦會留意我的足球發展，好像當年亦會向我了解，初來香港發展的生活情況，甚至乎是之前看到一幀有關我代表傑志出戰亞冠盃資格賽，與蔚山現代交手的照片，亦會由衷的替我感到高興。」

大戰迫在眉睫，王振鵬亦表明，假如有機會亦希望在周二賽後與趙旭日交換球衣留念，不過其強調，於亞冠盃分組賽首戰力拒趙旭日及其他天津權健球員來犯，將會是其肩膊上的一大重任。「我會嘗試在賽前不去細想，過去跟包子共同擁有的美好孩童回憶，畢竟在這麼重要的比賽之中，遇上孩童時代的好友，心情總會有點複雜。我深明對方的遠射腳頭甚具威力，不過無論如何，我都一定要將其射門一一撲出，並且協助傑志贏波而回，如果能夠保持零失球便更加理想！」

垃圾足總一步一步賣港
先俾特權呢隊野空降
之後又俾佢主場係支那踢
而家連u22球員可以支那人踢都計u22

幾十人？
知道有一名天津人嘅傑志死忠會到場打氣，
並得到盧均宜簽名，非常激動

都話u22要香港

Hi 我曼谷聯

bangkok尋晚領先兩粒都俾冥通反cup

我港啱啱3：0淨勝芭堤雅排榜首

Hi我北攬超能

老棍二親善大使

鄉下地方球會失過百球降班

In December 2006, at the age of 29, Howe was promoted to the position of player-coach by manager Kevin Bond, and handed the task of coaching Bournemouth's reserve team, though he continued to play in the first team. He retired from football in summer 2007, after he was unable to recover from a knee injury.[10] In September 2008, Howe lost his job when Bond was sacked as manager.[5]

原來Bournemouth個少帥Eddie Howe係KB提携

kb有料

Bigmac Facebook收咗皮

有得買
不過只得部分區域設有特惠門票

超sad 但入手左件練波衫解憂

亞冠盃直擊】傑志冰點出操手腳僵硬

【特約記者天津直擊】初登亞冠盃舞台的傑志，今日在天津權健的海河體育場冒着攝氏零下六度的嚴寒氣溫，在結冰的球場上進行首課適應情訓練，而教練朱志光收操後表示，寒冷天氣是傑志作客天津權健的最大敵人。

周日凌晨到達天津市的傑志下午進行適應訓練，而天津早幾日曾落雪，今午全日氣溫都是零下二至六度，傑志操練的海河體育場外圍有雪及冰塊，草地出現結霜情況，部份球員步出球場時因踩到冰塊差點滑倒。

在低溫的環境下，傑志體能教練安排比較長的時間進行熱身，之後便進行強度不算高的半場對抗賽，整課訓練約70分鐘，而球員收操後便立即返回酒店。傑志教練朱志光表示天津的氣溫較去年在亞冠外作客南韓蔚山現代更凍，香港球員不習慣在這樣的環境作賽，氣溫太低，球員手腳都凍到僵硬。

教練朱志光說：「草地有霜，部份還結冰，草面變硬，球速快咗，球員第一日是未太適應，明日再看看有否改善，賽前要提醒球員比賽時要踢得聰明點，但要面對這裏零度以下的氣溫，是球隊好大敵人。」而中場林嘉緯表示未試過要面對這樣凍的天氣，天氣凍，肌肉及集中力可能受到影響，故熱身要做得更認真。而當地天氣預測，未來兩日天津氣溫稍為回升，周二日間有九度，但晚上是零下兩度，而傑志今晚會在比賽的天津奧林匹克球場進行賽前訓練。

此外，天津不少球迷到傑志入住酒店等候科蘭，希望能夠獲得其簽名及合照，只是人數太多，又未有保安維持秩序，這位球星經常被「圍」而頗為不快。

現場可見幾位巴西及非洲裔球員如辛祖、費蘭度及安基斯等都將全身上下包得密實，不過來自南美的前鋒科蘭就未驚過，最早就步出球場投入訓練，期間更心情大靚，與隊友有講有笑，似乎未有受寒風影響。在球場草皮質素大受影響之下，傑志亦只作簡單熱身及傳球訓練，練習時間亦比原定早約半小時完結，，傑志主教練朱志光承認對備戰有影響：「嚟到天氣係第一個敵人，球員唔習慣咁凍比賽，個身已經硬晒，加上呢個場地個波行得好快，好難控制。我已經提咗佢哋好多次，比賽要踢得精啲，始終我咃無咗地利。我亦都有經驗，球員可能嗌到聲都沙埋，加上一凍個人就要郁，走多一步結果就失位，帶來反效果，我會喺呢方面再控制好佢哋。」

隨傑志見慣風浪 林嘉緯：有能力贏波！

由多年前開始出戰亞協盃，到去年挑戰殺入亞冠盃分組賽功敗垂成，傑志今屆終可名正言順征戰亞冠盃，以往亞協盃大多作客東南亞地區，馬來西亞、印尼等地方的環境及配套都曾令傑志球員「大開眼界」，伴隨球隊經歷高山低谷的中場林嘉緯指亞冠層次果然升級，大讚酒店環境令球員住得舒服，不過由於天津權健同樣首次殺入亞冠盃，「新手上路」下客軍的安排仍有進步空間，例如由機場以至酒店的接送，權健雖有職員在場，但仍未有加強保安防範球迷引起混亂，甚至要傑志職球員負責開路，似乎可以處理得更好。

經過多季努力，亞冠賽事終於放在眼前，雖然到埗已有1日，嘉緯亦坦言感到緊張；「亞冠同亞協最大分野係氣氛同質素，亞協速度無咁快，用波水平完全唔同，呢啲球隊都要適應。今次知道亞冠盃對手強，但踢完去年附加賽對蔚山一役後，全隊一路都想留喺亞冠層面比賽，目標係盡快去到呢個水平，今年就係個好機會，畀球隊去測驗實力去到邊度，部署好的話有能力偷到雞！」

支u22 唔計的 講清楚先

但而家自由人係同時滿足「u22」同「本地」
所以三場都係可以用兩個自由人加一個入藉就滿足要求 太便宜佢地了

我認為：
起碼要 兩本土幼+三本地，「u22」同「本地」分開計
同埋都係講句 人地支足都識限入藉 點解唔限得畜力？
你個「出三本地」都要限返要有華人囉，唔係而家嘅入藉假鬼（勞烈斯拎左）就當係玩哂
你空降時話培訓港幼話有出場機會架

利萊辛尼吖嘛

華度斯專訪話想重返國家隊

亞冠當被其他隊睇板？

學保連奴？
去j1? 返歐洲？
觀望下

inbox佢真人

傑志=香港巴塞？
石門=香港歐洲？

覺爺有進步呀
當年南華對xx個場
旁證舉旗 覺爺唔吹 左羅射入
個場唔撚理旁證舉旗
死都判入 死要面

仲有一日傑志就大戰支隊啦

仲有次手球入咗，但俾球證捉到
但唔記得咗係邊場
有無巴打好記性?

2017年4月4日 冠忠南區 3 – 3 理文流浪
裁判員: 譚炳煥
助理裁判員1: 周駿傑
助理裁判員2: 梁仲賢
後備裁判員: 湯巨森

btw no video

今日嗰球有線有片
但快到都唔知發生乜事，鏡頭又跟到甩甩地

🍔老師做乜del fb

港超聯一哥傑志周二便會首次踏上亞冠盃舞臺，作客挑戰中超天津權健。為挑戰這項亞洲頂級球會賽，傑志不惜以半季約250萬港元合約，邀請前世界盃金靴獎射手科蘭助陣，中場黃洋賽前坦言，今次亞冠盃不談搶分，只求展示出傑志及香港足球好的一面。 記者：曾雁平

上年華度斯就傳係100萬港元踢半季

黃洋大哥講得岩
輸唔緊要 最緊要有鬥心
好似港隊對卡塔爾咁

大哥今次可以講得好d
落到場踢話唔講搶分好似太消極咁

聽晚上網邊度有得睇？

360應該有

隨着亞冠盃（圖）受到更多注視，這項亞洲最頂級球會級賽事的獎金亦水漲船高，今年冠軍獎金高達400萬美元（見附表），亞軍有200萬美元，贏一場也有五萬美元，難怪成為亞洲列強的重點賽事。
前身為亞洲冠軍球會盃的亞冠盃，於2002年開始仿效歐洲足協的歐聯賽制，初期分組賽的參賽隊為24隊，到2009年開始將分組賽增至32隊，同時令到較次級球會也有機會出戰這項亞洲最高級別的球會盃賽，配合在全亞洲直播，令到賽事不斷壯大，獲得更多的大贊助支持，賽事獎金及津貼是不斷提升。亞洲足協在今年亞冠盃抽籤後公佈獎金及津貼，冠軍為400萬美元，亞軍亦200萬美元，當中參賽球隊每場作客賽事的津貼為三萬美元等。

最值得注意是亞軍獎金由上年的50萬美元，大幅增加到200萬美元，認真大手筆，而冠軍的則由上年的300萬增至400萬美元，論各洲份的球會級別賽事獎金，目前亞冠盃獎金是僅次於歐聯。至於亞洲足協的次級球會盃賽亞協盃的冠軍獎金亦增加到150萬美元，在獎金激增下，自然受到亞洲各球會虎視眈眈，各自提升實力，以求在這兩項賽事爭取成績。
記者：曾雁平

好肉酸

朱基圖靚好多

準備派膠了

鵬一俾壓力自己就會派

上年版本

二十度，辛祖玩Instagram，華杜斯練習朱志光的控球踢法。
十五度，金奉珍食泡菜；華杜斯學中文。
十度，521買暖包；華杜斯派利是。
五度，辛祖向費蘭度借手襪；華杜斯開敞篷車遊蔚山。
零下五度，林嘉緯停練罰球；華杜斯在戶外做匈牙利烤肉。
零下十度，溫俊心跳加快；華杜斯戴手襪。
零下五十度，黃洋做掌上壓取暖；華杜斯延後室外訓練，等待真正的冬天到來。
零下一百八十三度，艾力士吃光酒店食物；Dora抱怨華杜斯的手太冰。
零下兩百七十三度，原子停止活動；華杜斯終於說：「Istenem, hideg van kint！」
拉登仔：「最近天氣開始轉涼了！」

講事實姐，如果話今次亞冠盃想拎3分既話，拎唔到又會比人笑

最後改做鵬啦

mk洋sick ball

期待明天

鵬: 包子, 我夢遊了...

反負理文 元朗出線夢碎

【本報訊】昨續演兩場菁英盃賽事，A組方面，賽前已肯定出局的理文在斧山道運動場以2:1反勝陽光元朗，把對方出線希望幻滅。

元朗賽前只要餘下兩仗全勝，就有機會以得失球力壓夢想出線，今仗元朗亦踢得較主動，七分鐘就有黃金機會，惟葉子俊門前施射高出。21分鐘，雲迪奴域把握孫民哲解圍不遠拉弓射入，為元朗半場領先1:0。

易邊後，理文搶回不少攻勢，其中倒戈的史堤芬彭利拿表現最活躍，他更在65分鐘罰球直射破網，為理文追成平手。75分鐘，元朗前鋒祖連奴窄位抽射中楣彈出，埋下輸波伏線。彭利拿在完場前三分鐘博到12碼，並令杜馬思被罰第二面黃牌被逐，他親自操刀被陳嘉豪撲出。但理文最終仍憑彭利拿左路推過法比奧後，傳予利馬輕鬆射入，以2:1反先。球賽尾段充滿火藥味，最終理文以2:1擊敗元朗，令後者出線希望幻滅，而夢想順利在A組與大埔齊齊出線。

元朗教練曾昭達指，球證是今仗的關鍵：「兩隊各踢了半場好波，而最關鍵是球證的判決。我不敢去挑戰他們，但有些判決我不認為是黃牌，令我們球員要帶着黃牌比賽，尾段有些判決亦有爭議性。」理文主帥馮嘉奇就指：「我不會去說球證甚麼，但過往大家都可見到球證的執法水平，我就不作評論了。」

另一場在青衣運動場上演的B組賽事，賽前只需一分就肯定出線的香港飛馬憑艾華於77分鐘的入球，以1:0小勝冠忠南區，與傑志一同鎖定出線資格。

記者：禤家民

獅吼出局 張煒琪完成征途

【明報專訊】登陸女子澳職（W-League）的港將張煒琪，其所屬球隊布里斯班獅吼以常規賽冠軍身分，昨在季後賽4強以0：2敗予第4的墨爾本城，無緣決賽。征戰澳洲近半年的煒琪未有上陣，亦已完成今季征途

31歲裁判阿卜杜勒拉赫曼·賈西姆（Abdulrahman Jassim）率領的卡塔爾裁判組將執法明天天津權健vs傑志的亞冠小組賽。他曾執法過九場中超球隊亞冠比賽，九場球中超就只贏了一場，包括2017年上港1-1浦和、恆大1-1川崎、首爾0-1上港；2016年全北5-0上港、魯能1-1悉尼、浦和1-0恆大、東京0-0蘇寧、墨爾本2-1上港；2015年首爾0-0恆大等比賽。

球証ok? 小心d

又係卡狗

d死西亞狗用隻閪眼睇野

講到人地有眼咁
盲人吹波咋

依個球証唔like中超球隊

可能好事？

傑一入到禁區好跌喇醒水
除時黎個全餐

何輝評述權健對傑志

係煩在會係咁終國香港

fox都要咁政治正確？

傑志有係九龍塘mtr落亞冠廣告
唔知仲有邊個站

佢明顯講慣咗
之前同佢吹過水佢都試過漏口講咗兩三次終國腥港

奧運

東亞區嘅亞冠好似唔會用番中日韓嘅球證？

藍田

上年作客花絮

傑志下榻之處為大集團旗下酒店，不單裝潢豪華、房間寬敞舒適，讓球員乘坐凌晨機後獲充足休息；所提供的自助餐亦有極多選擇，除傳統韓式食品如炒年糕、煎餅，日本壽司、中式點心、西式佳餚均齊備，眾將都吃得「直豎姆指」，其中最開心的莫過於金奉珍：「泡菜有很多款，是家鄉的味道 ！」至於艾力士亦大讚食物款式多兼具水準，笑指是多次外出比賽以來，最好的一間酒店。

作戰經驗豐富的傑志中場華杜斯抵達南韓後表示，有信心克服蔚山當地的寒冷天氣：「之前對於南韓天氣未算有太深入的認識，只知道這裡正值寒冬，可以預期比賽當晚的氣溫將會非常寒冷，其實我在歐洲球壇闖蕩多年，早已習慣在這種天氣下作賽，因此並無感到有任何特別。事實上，周二的比賽又不是在西伯利亞進行 ，因此毋須過份憂慮天氣因素，作為職業足球員，無論任何環境都要盡力求勝，今戰亦不會例外。」
該名前匈牙利國腳亦深明，周二一戰對於擁有超過80年歷史的傑志來說可謂意義重大：「這場亞冠盃附加賽可能是傑志球會歷史上，其中一場最重要的賽事，我自己非常喜歡參與這種一場定生死的比賽 ，而在這種充滿競爭性的比賽中角逐，正正就是我當天選擇加盟傑志的其中一大原因。球隊近期狀況不俗，隊友間對於今仗亦充滿信心，周二迎戰蔚山現代必會力爭晉級。」

他明白敵軍實力在傑志之上，但認為勝利是最佳的取暖方法：「我在匈牙利不時都身處零下10度，我知部分隊友未必習慣，但對手仍未開季，我們上仗則已展示出實力，我們不是去曬太陽，最佳的取暖方法是贏波晉級，因勝方通常都會有窩心的感覺。 」

操練時氣溫大約攝氏5度，雖未算太低，但間中吹來的陣風亦覺刺骨，韓援金東進認為天氣未如想像中寒冷，但「巴西幫」之一的辛祖收操後不禁高呼「好凍」，林嘉緯則認為天氣雖冷，但其實頗為舒適，熱身需要花更多時間才能讓肌肉升溫，但熱身過後活動已無問題，同時對周二一戰頗為期待：「預期比賽會遭受較大壓力，目前感覺是七三波，但從FC首爾訪港的狀態，感覺只有6、7成，相信蔚山現代也差不多，希望可以憑狀態拉近距離。」

雖然出發的航班延誤近兩小時，不過林嘉緯認為行程未算辛苦，中午休息過後，已能有充足精神操練。主帥朱志光則認為，球員在寒冷天氣下表現得特別興奮，或會影響比賽時的判斷及加速消耗體力，但相信會有足夠時間調整。

華將頂得順，但在巴西成長的辛祖卻大呼「叔叔不行了」：「巴西天氣一向較暖，很少會低於20度，我在場上跑跑跳跳半小時依然覺得很冷。」加上辛祖今次操練忘記帶手襪，更四周問人借一對，被同胞費蘭度恥笑。

傑志中場溫俊昨晚隨隊操練後感到不適，凌晨去到醫院檢討，現已無大礙。溫俊指昨晚操練過後，於回到酒店的途中已開始感到不適，晚餐時更心跳加快，最終晚上在職員陪同下去到蔚山當地的醫院求醫。經檢查後溫俊已返回酒店，更舉起拇指示意自己ok！

來到韓國之旅，每逢傑志隊巴由酒店出發操練，一眾巴西籍的球員如辛祖、費蘭度及艾里奧都會在車尾播放森巴流行音樂，更會在車上高歌起舞，似是毫無壓力。

傑志若在今天（2月7日）的亞冠盃附加賽擊敗蔚山現代，便可晉級夢寐以求的分組賽。一眾球員在昨夜（2月6日）的蔚山文殊球場作最後備戰，氣氛輕鬆且不時傳出笑聲，辛祖便指無論對手是誰，都會以輕鬆心情享受足球。

出發時，應屆DSE考生、董之英紀念中學同窗的Tiger和顏卓彬，被人笑指今次只是「去旅行，在酒店溫書」，暗諷他們多數無得出場。Tiger亦苦笑道：「都是的，今次韓國之旅都算是畢業旅行。」話雖如此，這次旅行不只跟足一隊訓練，年齡較少的他要幫手搬行李上車及執波操練 ，未知會否上陣，已經要為球隊付出。

之前濟州聯對西鑽都用廖國文

Fox定支那台？

咩channel?

fox

咪又係輸 偷到雞我切丁磨粉

Now sports

唔比人大炒都偷笑

binc勤cap咗圖未

拉美拿鑽左🐢未

佢呢啲隨時預備返大陸撈 梗係幾時都要政治正確

原來條友就係當日日本輸俾阿聯酋個黑哨

會唔會有巴開台?

唔識 打和大家開心super

識!
個陣卡狗世盃外咪正選打贏香港
副選放水畀支那
今次又遇上卡狗

梗係識分
而家香港咁多入籍兵

開左個我島足球籃球討論區，唔使再人俾人話la

因為我偶像林志傑即將爭cba 季後賽

拉大？

只識林志堅林嘉褘林柱機

傑志
【海報見街。出戰亞冠盃】

大家無論坐車經過紅隧、定係搭港鐵，都可以留意下我地嘅宣傳海報，因為佢地都係想話俾你知：「亞冠盃就到啦！Are you Ready？」

#ourfinestmoments #信念如一 #心懷傑志 #wearekitchee

首兩場亞冠盃之主場賽事門票現已有售:
2月20日(年初五) | 傑志 對 全北汽車 | 香港大球場@8pm
3月14日(星期三) | 傑志 對 柏雷素爾 | 香港大球場@8pm
4月4日(星期三) | 傑志 對 天津權健 | 旺角大球場@8pm
立即購票：

印象中何輝無響foxsport講過喎

回家了

傑主場唔係無機(對柏)

黃大仙

HKU

石門竟然冇?

尋日坐馬鐵好似見到有幾個站有

佐敦都有

有人問卓耀國告別戰係咪要搞個香港巡迴，
阿國就話好珍惜代表香港既機會，所以初四都會踼，
咁呢場"旺角站Part2"，大家一定要入場睇啦🤣
而聽日港隊就會有首課操練，我地會為大家跟進最新情況💪

-2018狗年賀歲盃比賽詳情-
19-02-2018│旺角大球場
13:30 香港女子足球代表隊 對 尼泊爾武警部隊（女子）
16:00 2018狗年賀歲盃 香港 對 港聯

賀歲盃之門票現已由 Cityline購票通售網之網站 ()，門市及電話熱線 (2111 5333) 公開發售。

#LunarNewYearCup2018 #2018狗年賀歲盃 香港超級聯賽 Hong Kong Premier League

thx joel

攪咁耐, 都唔知最終係咪外流到

怕失分比人binc

傑志 For the good of Hong Kong

全華班係垃圾係人都知 但係外援級數超晒班

東方未踢之前咪一班大陸人＋大陸傳媒丁淆演帶港超拎冠軍

一比恒大炒完之後就變地底泥，不嬲都係咁

上年呢個時間東方一直排係聯賽榜第一
點會開始下跌

最大分別係東方華人做骨幹 而傑志係入藉兵做骨幹

標準隊
垃fb 十幾日無update

連最低限度report都懢返，係垃不停係fb 9 up

link:

發夢見到傑志聽晚贏2-0

賽前新聞發布會，#天津權健# 主教練索薩表示：“最近這段時間我們的訓練效果非常好，球員們表現非常職業，感謝上帝，球隊也沒有出現傷病情況。明天是我們俱樂部的第一場亞冠小組賽，希望能有一個好的開始。對手實力很強，特別是在進攻方面。當然，我們有信心踢好這場比賽。”

true

史上最攻：辛祖、艾力士、科蘭

唔係入籍兵就話人祖籍

佢哋永遠唔會明香港係國際城市

香港有鬼佬後代踢波有乜咁奇

同香港班血統撚一樣

中國已經係一個極端民族主義既國家, 同佢講多元文化根本side 9氣

外國網都上唔撚到點樣接觸多元文化

史雲斯頓係英格蘭，費蘭度係右腳，冇林志堅

最新件傑志Tee麻麻地

由開操粒 之後就對傑志啲設計冇期望過.....

yusukeigawa_4
Thanks Puma Hong Kong🙏

よく見ると香港の国旗が🇭🇰
#puma#pumahongkong#football
#easternlonglions#hongkong
#thanks#boots
#プーマ#プーマ香港#香港
#東方龍獅
kawasaki_frontale😊
21 分鐘前

支持港獨

key埋521ok？

川崎最近幾po有最低限度留言了

食垃圾蒸包：kawasaki_frontale😊
聽歌：vitorsaba Quality 👌🏼👌🏼
派利是：kawasaki_frontale💰
Puma：kawasaki_frontale😊

北京時間2月13日(明天)20:00，天津權健隊將在亞冠小組賽E組首輪中坐鎮主場迎戰港超傑志隊。據《東方體育日報》報導，天津權健主帥保羅-蘇沙在此前的集訓期間患病，但他依然帶病堅持指揮球隊的訓練。

作為中超2017賽季的升班馬，權健在上賽季的聯賽中表現出色，最終名列第三，獲得了參加亞冠的資格。而在此前的亞冠附加賽中，首次參加亞冠的權健又在主場2-0力克來自菲律賓的塞列斯，歷史性地晉級正賽。

據《東方體育日報》透露，本場同傑志的亞冠正賽首秀，權健老闆束昱輝並不會出現在現場。本賽季卸任權健領隊的李瑋鋒表示：“與傑志的亞冠首戰我也會去觀戰，過兩天束總要回家了，我要替老總鎮守大後方，也算是盡快進入新角色，相信我們的球隊有實力迎來亞冠開門紅。”

此前束昱輝在接受採訪時表示，權健亞冠主場贏球獎金將翻倍。據悉，權健去年執行的是“341”的獎金分配標準，即主場勝利300萬元、客場勝利400萬元，平局獎金100萬元。這樣一來，如果權健能在明晚順利拿下傑志，球隊將獲得600萬元的贏球獎金。

話時話 點解港聯唔搵埋佢

本身呢張都冇521

垃圾pk官商勾結傳銷權健老闆束昱輝

束昱輝2004年創辦權健集團，2013年拿到直銷牌照。權健公司的業績自2012年的5.5億元人民幣上漲至2013年的50億元人民幣，2014年增加到135億元人民幣。儘管業績不斷提高，但束昱輝和他的權健集團爭議不斷，被指虛假宣傳、誇大產品效果、欺騙消費者、涉嫌傳銷、非法集資等。2015年初，束昱輝投資贊助中國足球超級聯賽天津泰達隊。夏季轉會期，因孫可轉會風波，權健集團結束了與泰達隊的贊助合作，改而收購另一家足球俱樂部天津松江。

正常
支那賣保健產品既商人

白日夢

(雖然下面好似唔關事)

好想睇下啲日本球迷睇到有咩反應

藍色我會諗下，但我寧願買件印大哥算

聽日傑志應該打中路博罰球

除左科蘭直射 其實傑志多入籍兵 理論上高空波身體質素都佔優

好睇費蘭度發揮

亞冠首輪開打前，記者專門採訪到吳偉超，邀請他為老東家支招。對於權健和傑志，他都比較了解。

吳偉超這樣評價傑志隊的戰術風格：踢法比較簡單，很快就能把球送至前場，風格較為硬朗，對於外援較為依賴。不過在13日，主力中後衛丹尼因傷休戰，吳偉超稱，“丹尼的能力較強，屬於能上能下的類型，但年齡也有36歲了。他若休息，對於傑志將會有一點影響。但我估計，既然傑志將要採取防守為主的戰術，更換其他人的話，整體影響不會太大。”

了福蘭，吳偉超還向記者提到32號球員華杜斯，“值得注意的一個球員，是傑志隊的中場核心。以前曾在西甲、法乙踢球，也是一名能在歐洲聯賽打主力的選手。”他對華杜斯的形容是，“踢球簡單有效，沒有多餘的動作，絕對很有能力的中場節拍器。

吳中超

bet365 和7.5 客13

尋晚睇完紐卡素點贏曼聯
覺得世事無絕對

唔覺得妹妹身體對抗性會好過對方啲国產中堅

發達睇呢鋪啦

對比踢亞協盃，近兩年香港球隊可以踢亞冠，確實受到更大注目，始終對手名氣更大，實力更強，球迷較有興趣睇香港球隊的水平去到哪裡。上年東方代表香港出戰，取得歷史性一分，今季由牌面更強的傑志出戰，但出到去亞冠，面對中、日、韓球隊，香港最強的球隊還是秤低，即使如此，林嘉緯對球隊仍然有信心，只要踢出部署，絕對可以為球迷帶來驚喜。

攻轉守

「三隊對手實力都好強，天津權健近幾年冒起得好快，全北汽車和柏雷素爾都是亞冠常客。我平日都有睇日職，知道柏雷素爾的技術層面很高，而以贏亞冠為目標的全北汽車，應該是小組最強一隊。」嘉緯所言非虛，全北汽車簽下「最後一塊拼圖」阿祖安奴後，配合韓職助攻王孫準浩、快翼泰亞高艾維斯等球員，攻力甚強，加上成功借用外流多年的後衛洪正好，配合本來在陣的金珍洙、崔喆淳和金敏宰，組成國腳級防線，難怪被捧為大熱門。而天津權健擁有三位極大名氣的外援，比利時國腳韋素、前巴西金童柏圖和法國射手莫迪斯迪，從外圍賽來看，他們足以揹起整隊波。至於柏雷素爾，名氣或者不及另外兩隊，比較多人認識是德甲回流的細貝萌，以及踢過卡迪夫城的金甫炅，但日職球隊向來踢法細膩，攻守兼備，肯定難應付。「也預料難踢，而傑志的牌面也是最差，但我有信心傑志會為大家帶來驚喜，特別是上年曾在外圍賽對蔚山現代，自覺跟慣常踢亞冠的球隊不是差太遠，只要小心應付，並非沒有機會爆冷。我們當然要專心做好防守，這方面我不太擔心，而進攻上我們亦有一定保證，特別是科蘭的加盟，他的水平確實很高，好識得應付唔同狀況。反而我們最須要注意，是由攻轉守的反應和速度，因為亞冠球隊都很快，一不小心就會受到懲罰。」

保狀態

近幾季傑志陣容越來越強大，人腳很好，也做成良性競爭，曾經是球隊必然正選的嘉緯，也比以前少踢了，「知道球會落了很多心機在陣容上，為亞冠準備了很多。雖然出場比以前少，我亦一直努力保持狀態，在練習每部分，無論是體能訓練、用球訓練、分隊賽，都畀足心機，以保持狀態。」由於亞冠盃只能出三名外援和一名亞援，亦有部分入籍兵未合資格當本地兵用，相信嘉緯一直保持的狀態，在亞冠盃會有更多機會發揮。而位置上，嘉緯近年亦有改變，無論在傑志和香港隊，「以前在傑志主要踢進攻中場，近年卻多踢墜後前鋒，在香港隊也試過踢六號位，即中場策劃者。雖然位置上看來不同，做的工作大同小異，我都是應教練要求去踢，所以沒有適應問題。其實足球潮流改變得很快，做球員都要與時並進，努力去了解和執行不同戰術。」除了戰術方面，不同球員的配合也會影響一個球員的工作，例如在傑志有華杜斯和黃洋，嘉緯就可以推得更前，而在香港隊，可以用黃威做墜後前鋒，嘉緯反而可以踢六號位，而黃威，亦是他欣賞的年輕球員，「相信黃威和樂仔（陳俊樂）會是香港隊未來重心，我跟他們在香港隊練過波，知道他們的質素和潛質實在很高。另外龍仔（鄭展龍）借了去夢想FC半季，可能落場機會多，返來後也踢得更有信心，相信他下半季他能參與亞冠賽事，會有更大的進步，我亦特別看好龍仔會成為香港隊將來重要一員，他是我近年見過，基本功和技術最好的進攻球員。」

腳下功夫都有機會撚到班支那仔

聽日咪比我見到球霸李毅hi
thanks

佢同林志堅都係揀波踢嘅球員，希望佢聽日踢好啲

佢想外流搵多啲，應該會出盡力

保羅蘇沙：傑志攻力在港超聯超群

操練之前，主教練保羅蘇沙及由山東魯能加盟的王永珀出席賽前記招，雖然是天津權健首場亞冠分組賽，但出席傳媒僅得30人左右，不及上季廣州恒大的墟冚。保羅蘇沙一開口已強調不能看輕傑志：「對手在港超聯賽實力很強，攻擊力超群，往往是很簡單的就能控制對手，基本上，主力都是歸化球員，亦有高水準外援。」他又引用世界盃外圍賽中國兩度賽和香港的結果，告誡球隊不能大意：「我們要做好所有最困難的準備。」

保羅蘇沙認為，這支香港球隊的防守能力不算太強，「觀察了傑志最近的比賽，他們的攻擊能力比防守能力高出一大截，而且都在控制對手，但考慮到對手教練今場會防守反擊或縮後防守，對方的球員也很有決心，我也希望我們的隊員能以個人能力和整體配合，撕破對手的密集防守」。有傳媒問及有無特別策略去應付科蘭，他僅稱：「科蘭很有技術和經驗，但其他前線球員也具無技術和速度，有能力威脅我們。」